[
  {
    "questionNum": 57001,
    "questionText": " ഡാർജിലിംഗ് ഹിമാലയം നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 57002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അരി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57003,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തൂക്കുപാലം?  ",
    "answerText": " ഹൗറ "
  },
  {
    "questionNum": 57004,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57005,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാറിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്  ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57006,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാറിന്റെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 57007,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57008,
    "questionText": " ചണ്ടിഗഢ് കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായത്?  ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 57009,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ സ്കൂൾ ഹെഡ്മിസ്റ്റ്റസ് ആര് ? ",
    "answerText": " സാവിത്രിബായി ഫുലെ "
  },
  {
    "questionNum": 57010,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂ സ്റ്റാർ സമയത്ത് കരസേനാത്തലവനായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജനറൽ എ.എസ്. വൈദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57011,
    "questionText": " ഏതു നേതാവിന്റെ ഉപദേശപ്രകാരമാണ് കെ. കേളപ്പൻ ഗുരുവായൂരിലെ സത്യാഗ്രഹം അവസാനിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 57012,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റോക്ക് എക്സ് ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57013,
    "questionText": " ശിവസേന ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ രാഷ്ട്രീയകക്ഷിയാണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57014,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രസിഡന്റുഭരണം നിലവിൽവന്ന ആദ്യസംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 57015,
    "questionText": " ഏതു ക്ഷേത്രത്തിലിരുന്നാണ് മേല്പത്തൂർ നാരായണീയം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57016,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസിതര ഉപപ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ചരൺസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57017,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിസ്ഥാനത്തേക്ക് വീണ്ടും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 57018,
    "questionText": " കിഴക്കൻ പാകിസ്ഥാൻ ബംഗ്ളാദേശ് എന്ന സ്വതന്ത്രരാജ്യമായിത്തീർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 57019,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ വെന്നീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 57020,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കപ്പെട്ട നഗരം? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 57021,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ ഓക്സ് ഫഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " പൂനൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57022,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കുവെളിയിൽവച്ച് അന്തരിച്ചഏക പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 57023,
    "questionText": " സാക്ഷരത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57024,
    "questionText": " കീഴാർനെല്ലി ഏത് രോഗത്തിനെതിരായ ഔഷധമാണ്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞപ്പിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 57025,
    "questionText": " സാൽറ്റ് ലേക്ക് സ്റ്റേഡിയം (ഫുട്ബോൾ) എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 57026,
    "questionText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്കിന്റെ ശവകുടീരം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 57027,
    "questionText": " ഇയാൻ ഫ്ലെമിംഗിന്റെ ആദ്യ നോവൽ? ",
    "answerText": " കാസിനോ റോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57028,
    "questionText": " ശാന്ത സമുദ്രത്തെയും അത് ലാന്റിക് സമുദ്രത്തെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " പനാമ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57029,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏത് അനുച്ഛേദം പ്രകാരമാണ് പാർലമെന്റിന്റെ ഇരുസഭകളുടെയും സംയുക്തസമ്മേളനം വിളിച്ചുകൂട്ടുന്നത്? ",
    "answerText": 108
  },
  {
    "questionNum": 57030,
    "questionText": " ആരുടെ അപരനാമമാണ് കലൈജ്ഞർ? ",
    "answerText": " കരുണാനിധി "
  },
  {
    "questionNum": 57031,
    "questionText": " പുലികേശ് 2 ന്റെ ഭരണത്തിന് അന്ത്യം കുറിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57032,
    "questionText": " ടൈമൂറിന്റെഇന്ത്യൻ ആക്രമണം ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ തകർച്ചയ്ക്കാണ് വഴിതെളിച്ചത്? ",
    "answerText": " തുഗ്ലക്ക് വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 57033,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ അശോകൻ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെയാണ്? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57034,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാ ബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്നപ്പോഴുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ചെംസ്ഫോർഡ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57035,
    "questionText": " ഉത്തരധ്രുവത്തിലെത്തിച്ചേർന്ന ആദ്യ വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് പിയറി "
  },
  {
    "questionNum": 57036,
    "questionText": " മോഹൻജദാരായിലെ സിന്ധു നദീതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയതാര്? ",
    "answerText": " ആർ.ഡി. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 57037,
    "questionText": " ക്രിമിനലുകളും രാഷ്ട്രീയക്കാരും തമ്മിലുള്ളഅവിഹിത ബന്ധത്തെപ്പറ്റി പഠിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " വോറ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57038,
    "questionText": " അശോകനുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ശാസനകൾ ആദ്യമായി വായിച്ചെടുത്ത ഇംഗ്ളീഷ് പണ്ഡിതൻ? ",
    "answerText": " ജയിംസ് പ്രിൻസെപ് "
  },
  {
    "questionNum": 57039,
    "questionText": " സുവർണ പഗോഡകളുടെ നാട് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 57040,
    "questionText": " ഗുരു അർജ്ജുൻ ദേവിനെ വധിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 57041,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും ചെറിയ അയൽരാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57042,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്ത്രീ - പുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 57043,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായകമായ പ്രോത്രോംബിൻ നിർമ്മിക്കുന്ന ശരീര അവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57044,
    "questionText": " ഗ്ലൈക്കോജൻ, ഇരുമ്പ്, വിറ്റാമിൻ എ തുടങ്ങിയവ സംഭരിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57045,
    "questionText": " ജാപ്പനീസ് എൻസെഫെലറ്റിസ് ഏത് അവയവത്തെ ബാധിക്കുന്ന രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " തലച്ചോറിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 57046,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പെട്രോളിയം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 57047,
    "questionText": " നിലക്കടല ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57048,
    "questionText": " ജീവകം ബി3 യുടെ അഭാവത്തിലുണ്ടായ രോഗം? ",
    "answerText": " പെല്ലഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57049,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിനെ ഇന്ത്യയുടെ വാനമ്പാടി എന്നുവിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 57050,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിപിയുടെ ആവിഷ്കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗദ് "
  },
  {
    "questionNum": 57051,
    "questionText": " ജീവകാരുണ്യ പ്രവർത്തനങ്ങൾ നടത്തുന്ന മിഷനറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റി എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 57052,
    "questionText": " മദർ തെരേസ ഇന്ത്യൻ പൗരത്വം സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 57053,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇംഗ്ളീഷ് വിദ്യാഭ്യാസം ഏർപ്പെടുത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57054,
    "questionText": " ഭൂദാന യജ്ഞത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 57055,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപീകരണത്തിൽ നേതൃത്വപരമായ പങ്ക് വഹിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ആചാര്യ നരേന്ദ്രദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 57056,
    "questionText": " പോട്ട അനുസരിച്ച് അറസ്റ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട തമിഴ്നാട്ടിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 57057,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി മൊറാർജി ദേശായിയുടെ മന്ത്രിസഭയിൽ വിദേശകാര്യമന്ത്രി ആയിരുന്നയാൾ പിന്നീട് പ്രധാനമന്ത്രിയായി. ആ വ്യക്തി ആരാണ്? ",
    "answerText": " അടൽ ബിഹാരി വാജ് പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57058,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഇംഗ്ളീഷ് ഭാഷാ സാഹിത്യകാരികളിൽ ഇരുപതാം സ്ഥാനം ലഭിച്ച എഴുത്തുകാരി? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57059,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹെറൊടോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57060,
    "questionText": " ഗണിത ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൈതഗോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57061,
    "questionText": " പാരമ്പര്യശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ ദോൺ മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57062,
    "questionText": " ജനറ്റിക്സിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബാസ്റ്റൺ മോർഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57063,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 57064,
    "questionText": " അണുസിദ്ധാന്തത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഡാൾട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57065,
    "questionText": " അനാട്ടമി എന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെറോഫിലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57066,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " തോമസ് കുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57067,
    "questionText": " ക്ലോണിംഗിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇയാൽ വിൽമുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57068,
    "questionText": " നവോത്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " പെട്രാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57069,
    "questionText": " രോഗപ്രതിരോധശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എഡ് വേർഡ് ജെന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 57070,
    "questionText": " ഉൽപരിവർത്തന സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഹ്യൂഗോഡീവ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57071,
    "questionText": " സമൂഹശാസ്ത്രം എന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖയുടെ ഉപജ്ഞാതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റസ് ഡെക്കാർത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 57072,
    "questionText": " സഹകരണപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57073,
    "questionText": " നിയമശാസ്ത്രത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ലോക് "
  },
  {
    "questionNum": 57074,
    "questionText": " ടാൻസാനിയയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് നെരേര "
  },
  {
    "questionNum": 57075,
    "questionText": " വേൾഡ് വൈഡ് വെബ് ന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ടിം ബെർണേർസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 57076,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബഡ്ജറ്റിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മഹലനൊബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57077,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുലെ ആധുനിക ചിത്രകലയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57078,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എഞ്ചിനീയറിംഗിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57079,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തദ്ദേശ സ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57080,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 57081,
    "questionText": " ലോകചിരിദനം ആയി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജനുവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 57082,
    "questionText": " ഹോളോകോസ്റ്റ് ഓർമ്മദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 27 "
  },
  {
    "questionNum": 57083,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ തണ്ണീർത്തടദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 57084,
    "questionText": " ഡാർവിൻ ദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 57085,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ മാതൃഭാഷാദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 57086,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ വർണവിവേചന ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 57087,
    "questionText": " ലോകനാടകദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 27 "
  },
  {
    "questionNum": 57088,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ വ്യോമയാനദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 12. "
  },
  {
    "questionNum": 57089,
    "questionText": " കാശ്മീരി ഗേറ്റ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57090,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 6 കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശങ്ങളിൽ എത്ര കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശങ്ങൾക്ക് നിയമസഭയുണ്ട്? ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 57091,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുരുഷന്മാരേക്കാൾ സ്ത്രീകളുള്ള ഏക കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 57092,
    "questionText": " സിംല കരാർ ഏത് വർഷമായിരുന്നു? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 57093,
    "questionText": " സിംല കരാർ ഒപ്പുവച്ച ഭരണാധികാരികളാരെല്ലാം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി & സുൽഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 57094,
    "questionText": " നാട്ടുഭാഷാ പത്ര നിയമം പാസാക്കപ്പെട്ടപ്പോൾ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57095,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ തൊഴിലാളി സംഘടന ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദഗ് ടെക്സ്റ്റൈൽ ലേബർ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57096,
    "questionText": " 1946 ലെ നാവിക കലാപം നടന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57097,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് വിപ്ലവം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 57098,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചക്രവർത്തി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57099,
    "questionText": " ബി.എസ്.എഫിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57100,
    "questionText": " പൂന സാർവ്വജനിക സഭ സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എം.ജി റാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 57101,
    "questionText": " സർ ജോർജ്ജ് യൂൾ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായി നിയമിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 57102,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ അഡ്മിറൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " വാസ്കോ ഡ ഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 57103,
    "questionText": " കലിംഗ യുദ്ധത്തെക്കുറിച്ച് വിശദീകരിക്കുന്ന അശോകചക്രവർത്തിയുടെ ശിലാശാസനമേത്? ",
    "answerText": " ശിലാ ശാസനം 13 "
  },
  {
    "questionNum": 57104,
    "questionText": " ഏത് സാമ്രാജ്യത്തെക്കുറിച്ചുള്ളവിവരങ്ങളാണ് മുദ്രാരാക്ഷസം എന്ന കൃതിയിൽ നിന്നും നമുക്ക് ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മൗര്യവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 57105,
    "questionText": " 1954 ഏപ്രിൽ 29 ന്റെ അന്തർദ്ദേശീയ പ്രാധാന്യമെന്ത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയും ചൈനയും തമ്മിൽ പഞ്ചശീല തത്വങ്ങൾ ഒപ്പുവയ്ക്കപ്പെട്ടു "
  },
  {
    "questionNum": 57106,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡി.കെ. കാർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 57107,
    "questionText": " മഹാവീരന്റെ ജീവിത കാലഘട്ടമെഴുതുക? ",
    "answerText": " ബി.സി. 540 - 468 "
  },
  {
    "questionNum": 57108,
    "questionText": " അശോകന്റെ ഭരണകാലഘട്ടമെഴുതുക? ",
    "answerText": " ബി.സി 273 - 232 "
  },
  {
    "questionNum": 57109,
    "questionText": " ഗുരുനാനാക്ക് ജനിച്ചത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " താൽവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 57110,
    "questionText": " ഗുരുനാനാക്ക് ജനിച്ചത് ഏത് വർഷം? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1469ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57111,
    "questionText": " 1545 ഏപ്രിൽ 22 ന് കലിഞ്ചർ കോട്ടയിൽ വച്ച് വെടിമരുന്ന് സ്ഫോടനത്തിൽ മരണപ്പെട്ട ഡൽഹി ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഷെർഷ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 57112,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ഭരണകാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1556 - 1605"
  },
  {
    "questionNum": 57113,
    "questionText": " 1739 ൽ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച പേർഷ്യൻ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " നാദിർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 57114,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുമായി പുരന്ദർ ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " മറാത്തയിലെ പേഷ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 57115,
    "questionText": " വെല്ലൂർ കലാപം അടിച്ചമർത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് കേണൽ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കേണൽ ഗില്ലസ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 57116,
    "questionText": " സന്താൾ കലാപത്തെ ഇതിവൃത്തമാക്കി മൃണാൾസെൻ സംവിധാനം ചെയ്ത ഹിന്ദി ചിത്രമേതാണ്? ",
    "answerText": " മൃഗയ "
  },
  {
    "questionNum": 57117,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിൽ ഹിന്ദു വിധവാ പുനർവിവാഹനിയമം പാസാക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1856
  },
  {
    "questionNum": 57118,
    "questionText": " അഭിനവ് ഭാരത് എന്ന വിപ്ലവ സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 57119,
    "questionText": " പൂനെ ആസ്ഥാനമാക്കി ഹോം റൂൾ ലീഗ് സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57120,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചത് ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹ്റുവും സി.ആർ.ദാസും "
  },
  {
    "questionNum": 57121,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചത് ഏത് വർഷം? ",
    "answerText": " 1923ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57122,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തു നിന്ന് റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 57123,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിൽ ഫാക്ടറി നിയമം പാസാക്കപ്പെട്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 57124,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ പോളോ എന്ന സൈനിക നടപടി ക്രമത്തിലൂടെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ കൂട്ടിച്ചേർക്കപ്പെട്ട പ്രദേശമേത്? ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 57125,
    "questionText": " 1956 ൽ ഭാഷാ അടിസ്ഥാനത്തിൽ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളാണ് പുനഃസംഘടിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 57126,
    "questionText": " ഷിംലാ കരാർ ഒപ്പുവയ്ക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 57127,
    "questionText": " മദർ തെരേസയ്ക്ക് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 57128,
    "questionText": " വോട്ടിംഗ് പ്രായം 18 ആയി കുറച്ച ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 61-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 57129,
    "questionText": " മുംബൈ കലാപത്തെപറ്റി അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ബി.എൻ. ശ്രീകൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 57130,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് ജനിച്ച സ്ഥലം, വർഷം? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് , 1897 "
  },
  {
    "questionNum": 57131,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ഭരണത്തിന് തുടക്കംകുറിച്ച യുദ്ധമേത്? ",
    "answerText": " രണ്ടാം തറൈൻ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 57132,
    "questionText": " ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധം ആരൊക്കെതമ്മിൽ? ",
    "answerText": " അക്ബറും മേവാറിലെ റാണാ പ്രതാപും "
  },
  {
    "questionNum": 57133,
    "questionText": " മറാത്താ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തകർച്ചയ്ക്ക് കാരണമായ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " മൂന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 57134,
    "questionText": " രണ്ടാം ജൈനമത സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " വല്ലാഭി "
  },
  {
    "questionNum": 57135,
    "questionText": " നരസിംഹൻ ഒന്നാമന്റെ കാലത്ത് നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട സൂര്യക്ഷേത്രം ഇപ്പോൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഒറീസ്സ (കൊണാർക്ക്). "
  },
  {
    "questionNum": 57136,
    "questionText": " ഫോസിലുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനംഅറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലിയന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 57137,
    "questionText": " മഹാബലിപുരം പട്ടണം പണികഴിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പല്ലവന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57138,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിൽ ഗംഗാനദി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പദ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 57139,
    "questionText": " റിസർവ് വനങ്ങൾ കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 57140,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിൽ കാലുകുത്തിയ പ്രദേശം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രശാന്തതയുടെ സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 57141,
    "questionText": " ലാലാ ലജ്പത്റായ് ആരംഭിച്ച ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57142,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക് പൊട്ടാഷ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57143,
    "questionText": " കുഴൽ വാദ്യങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ പ്രധാനമായും ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " പിച്ചള "
  },
  {
    "questionNum": 57144,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി എയ്ഡ്സ് റിപ്പോർട്ട് ചെയ്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 57145,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ലയിപ്പിക്കാൻ നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 57146,
    "questionText": " ഹമാസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമത സംഘടനയാണ്? ",
    "answerText": " പലസ്തീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57147,
    "questionText": " ഫാഷൻ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57148,
    "questionText": " എം.പി. ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ തൂലികാനാമം? ",
    "answerText": " പ്രേംജി "
  },
  {
    "questionNum": 57149,
    "questionText": " പച്ചക്കറികളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പടവലങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 57150,
    "questionText": " ശബ്ദിക്കുന്ന കലപ്പ എന്ന ചെറുകഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 57151,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പരുത്തികൃഷി ചെയ്യുന്ന ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57152,
    "questionText": " ചെറിയ മക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 57153,
    "questionText": " കറുപ്പ് ഏത് സസ്യത്തിൽ നിന്നുമാണ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 57154,
    "questionText": " മൂന്നാം കർണാടിക് യുദ്ധം അവസാനിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " പാരീസ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 57155,
    "questionText": " ഓർണിത്തോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്? ",
    "answerText": " പക്ഷികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57156,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദി? ",
    "answerText": " പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57157,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബലൂൺ വായുവിൽ ഉയർന്നുപോകുവാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " പ്ളവക്ഷമബലം "
  },
  {
    "questionNum": 57158,
    "questionText": " മഴവില്ല് രൂപപ്പെടുന്നതിന്റെ ശാസ്ത്രീയ കാരണം? ",
    "answerText": " പ്രകീർണനം "
  },
  {
    "questionNum": 57159,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ശ്രീലങ്കയേയും വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57160,
    "questionText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ കാലവർഷക്കാറ്റിന്റെ ഗതി കണ്ടുപിടിച്ച ഈജിപ്ഷ്യൻ നാവികനാര്? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57161,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏത് നദിയാണ് പ്രാചീനകാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 57162,
    "questionText": " കുലശേഖര രാജാക്കന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " തിരുവഞ്ചിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 57163,
    "questionText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച ചോര രാജാവാര്? ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 57164,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കിരീടധാരണച്ചടങ്ങ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " അരിയിട്ടുവാഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 57165,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം കൈമുക്ക് എന്ന ദുരാചാരം നിറുത്തലാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57166,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ ആസ്ഥാനകവി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 57167,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മരുമക്കത്തായത്തെക്കുറിച്ച് ആദ്യമായി സൂചിപ്പിക്കുന്ന വിദേശഗ്രന്ഥകാരനാര്? ",
    "answerText": " ഫ്രിയാർ ജോർഡാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57168,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള യൂറോപ്യൻ കോട്ടയേത്? ",
    "answerText": " ബേക്കൽകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 57169,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമയെ ഇന്ത്യയിലേക്കയച്ച പോർച്ചുഗീസ് രാജാവാര്? ",
    "answerText": " ഡോം മാനുവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57170,
    "questionText": " എ.ഡി. 1000ത്തിൽ ജൂതശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച ഭരണാധികാരിയാര്? ",
    "answerText": " ഭാസ്കര രവിവർമ്മ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57171,
    "questionText": " നൗറ എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ട പ്രാചീനകേരളത്തിലെ തുറമുഖമേത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57172,
    "questionText": " തെക്കൻ കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ രാജവംശമേത്? ",
    "answerText": " ആയ് വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 57173,
    "questionText": " വേണാടിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 57174,
    "questionText": " വേണാടിലെ പുലപ്പേടി, മണ്ണാപ്പേടി എന്നീ ദുരാചാരങ്ങൾ നിരോധിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 57175,
    "questionText": " മൂഷക രാജ്യത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര് എന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കോലത്തുനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57176,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവായ സാമൂതിരി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മാനവേദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57177,
    "questionText": " മൗട്ടൻ എന്ന് യൂറോപ്യൻമാർ വിളിച്ച നാട്ടുരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " കരപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 57178,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മുസ്ലിം രാജവംശം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 57179,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പോർച്ചുഗീസ് ആസ്ഥാനം കൊച്ചിയിൽ നിന്നും ഗോവയിലേക്ക് മാറ്റിയതാര്? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57180,
    "questionText": " വേണാടിന്റെ ചരിത്രത്തിലെ ഏറ്റവും നീണ്ട ഭരണകാലം ഏത് രാജാവിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ചേര ഉദയ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 57181,
    "questionText": " ഉപ്പു നിർമ്മാണം, ചായംമുക്കൽ എന്നീ വ്യവസായങ്ങൾ കേരളത്തിൽ നടപ്പിലാക്കിയ വിദേശീയരാര്? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57182,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ചത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 825 "
  },
  {
    "questionNum": 57183,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയെ ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ അംഗീകരിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1947 ജൂലൈ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 57184,
    "questionText": " ദേശീയ മൃഗമായി കടുവയെ അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 57185,
    "questionText": " രൂപയുടെ ചിഹ്നം അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 2010 ജൂലൈ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 57186,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ വലുപ്പത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനമെത്ര? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 57187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57188,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനസാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57189,
    "questionText": " ലോക വനവിസ്തൃതിയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനമെത്ര? ",
    "answerText": " പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57190,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ഭൂമിശാസ്ത്രരേഖ? ",
    "answerText": " ഉത്തരായന രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 57191,
    "questionText": " തെലുങ്കാന സംസ്ഥാനത്തിൽ എത്രജില്ലകളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57192,
    "questionText": " ഹുദ് ഹുദ് ചുഴലിക്കാറ്റിന് ഈ പേര് നൽകിരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഒമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57193,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്നും ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57194,
    "questionText": " ഉത്തരായന രേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " എട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57195,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ കര അതിർത്തിയുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57196,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കുറവ് കര അതിർത്തിയുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57197,
    "questionText": " വാല്മീകി നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57198,
    "questionText": " ബീഹാർ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 57199,
    "questionText": " ഗോവ ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാരപരിധിയിലാണ്? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57200,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഷുഗർ ടെക്നോളജി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " കാൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57201,
    "questionText": " ഏകീകൃത സിവിൽ കോഡ് നിലവിലുള്ള ഏക ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57202,
    "questionText": " ഗോവയിലെ പ്രധാന ഭാഷയേത്? ",
    "answerText": " കൊങ്കിണി "
  },
  {
    "questionNum": 57203,
    "questionText": " മഴവെള്ള സംഭരണി നിർബന്ധമാക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57204,
    "questionText": " കായിക വിദ്യാഭ്യാസം പാഠ്യപദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ ആദ്യസംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 57205,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയായ ശിവസമുദ്രം പദ്ധതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 57206,
    "questionText": " ബോഡോലാൻഡ് സംസ്ഥാനത്തിനുവേണ്ടിയുള്ള പ്രക്ഷോഭം നടക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 57207,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം ദേശീയപാതകൾ കടന്നുപോകുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57208,
    "questionText": " കാൺപൂരിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പ്രധാന ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻപാർക്ക് സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 57209,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ വിളവെടുപ്പ് ഉത്സവമേതാണ്? ",
    "answerText": " ലൊഹ് രി "
  },
  {
    "questionNum": 57210,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാറിന് അനുമതി നൽകിയ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഗ്യാനി സെയിൽസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57211,
    "questionText": " ഹരിയാന ഹരിക്കെയിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായികതാരം? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 57212,
    "questionText": " സ്പോർട്സ് ഉപകരണങ്ങളുടെ നിർമാണത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ പഞ്ചാബിലെ സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " ജലന്ധർ "
  },
  {
    "questionNum": 57213,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സൈക്കിൾ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലുധിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 57214,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യക്കലവറ എന്നുവിളിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 57215,
    "questionText": " ചിറാപുഞ്ചിയുടെ പുതിയ പേരെന്താണ്? ",
    "answerText": " സൊഹ് റ "
  },
  {
    "questionNum": 57216,
    "questionText": " ഉംറായ് വിമാനത്താവളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 57217,
    "questionText": " അസമിലെ പ്രസിദ്ധമായ എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാലയേത്? ",
    "answerText": " ദിഗ് ബോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57218,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് പ്രാഗ്ജ്യോതിഷ് പൂർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " ഗോഹട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 57219,
    "questionText": " വ്യവസായങ്ങളില്ലാത്ത നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 57220,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശിൽ ബ്രഹ്മപുത്ര അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " ദിഹാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 57221,
    "questionText": " ജിതൻ റാം മഞ്ചി ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലെ മുഖ്യമന്ത്രിയാണ്? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57222,
    "questionText": " രാജവെമ്പാലയെ സംരക്ഷിക്കുന്ന അരുണാചലിലെ വന്യജീവി സങ്കേതമേത്? ",
    "answerText": " നംദഫ "
  },
  {
    "questionNum": 57223,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ റിപ്പബ്ളിക്കുകളുടെ കൂട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57224,
    "questionText": " വടക്ക് കിഴക്കൻ ഇന്ത്യയിലെ സപ്തസഹോദരിമാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ്, അസം, മേഘാലയ,മണിപ്പൂർ, മിസോറം,നാഗാലാൻഡ്, ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 57225,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57226,
    "questionText": " നെയ്ത്തുപട്ടണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹരിയാണയിലെ നഗരമേത്? ",
    "answerText": " പാനിപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57227,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബുദ്ധമതകേന്ദ്രമായ തവാങ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്. "
  },
  {
    "questionNum": 57228,
    "questionText": " ഗോൽഗുംബസ് സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അദിൽഷാ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 57229,
    "questionText": " ദ്രവിഡ ഗോത്രത്തിൽ ഉൾപ്പെട്ട ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " മലയാളം, തമിഴ്, കന്നട, തെലുങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57230,
    "questionText": " കേരളപാണിനി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 57231,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1957ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57232,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിയം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്നത് എന്തിൽ നിന്ന്? ",
    "answerText": " ഇൽമനൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57233,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ പഞ്ചായത്ത് ഏത്? ",
    "answerText": " പാറശ്ശാല പഞ്ചായത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57234,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് റൂറൽ ഡവലപ്മെന്റ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 57235,
    "questionText": " ലോക ഉപബോക്തൃ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 57236,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57237,
    "questionText": " വിസ്തീർണത്തിൽ പകുതിയോളം വനപ്രദേശമായിട്ടുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 57238,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകരണജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57239,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്റെ ജന്മസ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " കായിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 57240,
    "questionText": " കേരള വാല്മീകി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57241,
    "questionText": " ദക്ഷിണ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57242,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടി കൊട്ടാരം നിർമ്മിച്ച വിദേശികൾ? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57243,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പൽ നിർമ്മാണശാലയിലുണ്ടാക്കിയ രണ്ടാമത്തെ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " മഹർഷി പരശുറാം "
  },
  {
    "questionNum": 57244,
    "questionText": " കേരള എഞ്ചിനീയറിംഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 57245,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ചിറാപുഞ്ചി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലക്കിടി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57246,
    "questionText": " ജൂൺ 5 ഏത് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ലോക പരിസ്ഥിതിദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 57247,
    "questionText": " ഓസോൺ ദിനമായി ആചരിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 57248,
    "questionText": " ദേശീയ യുവജന ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57249,
    "questionText": " കേരള വന ഗവേഷണ കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57250,
    "questionText": " കൂടൽ മാണിക്യ ക്ഷേത്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57251,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 57252,
    "questionText": " നാഫ്ത ഇന്ധനമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വൈദ്യുതി നിലയം? ",
    "answerText": " കായംകുളം താപ വൈദ്യുത നിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 57253,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാംപതി "
  },
  {
    "questionNum": 57254,
    "questionText": " ഗണപതിവട്ടം ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 57255,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കടൽ തീരവലുപ്പം ഏറ്റവും കൂടിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 57256,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മുൻസിപ്പാലിറ്റികളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 57257,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സർവകലാശാലയുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരള സർവ്വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 57258,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ഇന്ത്യയിൽ എഞ്ചിനീയേഴ്സ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57259,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ താലൂക് ഏത്? ",
    "answerText": " തളിപ്പറമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57260,
    "questionText": " ഓടു വ്യവസായ കേന്ദ്രമായ ഫറോക്ക് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 57261,
    "questionText": " പുകയില ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57262,
    "questionText": " ദക്ഷിണകാശി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 57263,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികജാതിക്കാരുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57264,
    "questionText": " കുട്ടമ്പുഴ പഞ്ചായത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57265,
    "questionText": " ഏത് കായലിലാണ് പെരുമൺ ദുരന്തം നടന്നത്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 57266,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " പി.റ്റി ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 57267,
    "questionText": " മാളവികാഗ്നിമിത്രം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57268,
    "questionText": " ദേശീയ നദീ സംരക്ഷണപദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ കേരളത്തിലെ നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 57269,
    "questionText": " തേക്കടിയുടെ കവാടമെന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 57270,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ ജൈവ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ഏത്? ",
    "answerText": " ഉടമ്പന്നൂർ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57271,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അച്ചടിശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം സി.എം എസ് പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57272,
    "questionText": " നന്ദലാൽ ബോസ് ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ചിത്രകല "
  },
  {
    "questionNum": 57273,
    "questionText": " 1948ൽ ഇന്ത്യയുടെ ധനകാര്യമന്ത്രിയായ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 57274,
    "questionText": " അബു എബ്രഹാം ഏതു മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാർട്ടൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57275,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാജ്യസഭാദ്ധ്യക്ഷനായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.ആർ.നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57276,
    "questionText": " വാതകമർദ്ദം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " മാനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 57277,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ചിഹ്നം അംഗീകരിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 57278,
    "questionText": " ഹൈറേഞ്ചിന്റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോതമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 57279,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കാബിനറ്റിലെ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി. "
  },
  {
    "questionNum": 57280,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചരിത്രത്തിൽ ആദ്യമായി പിതൃഹത്യ നടത്തിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 57281,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം ഭാഷകളിലേക്ക് മൊഴിമാറ്റം ചെയ്യപ്പെട്ട മലയാള നോവൽ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57282,
    "questionText": " മുൻഷി പ്രേംചന്ദിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്താണ്? ",
    "answerText": " ധൻപത് റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57283,
    "questionText": " യഹൂദർ കേരളത്തിൽ വന്നത് ഏതുവർഷം? ",
    "answerText": " എ.ഡി 68 "
  },
  {
    "questionNum": 57284,
    "questionText": " അർബുദ രോഗത്തിന്റെ അടയാളമായ ജീവി? ",
    "answerText": " ഞണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57285,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബീച്ച് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മുഴപ്പിലങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57286,
    "questionText": " ഡച്ചുകൊട്ടാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൊട്ടാരമേതാണ്? ",
    "answerText": " ബോൾഗാട്ടി പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57287,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരകം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 57288,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ നിരോധിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ പത്രം? ",
    "answerText": " സന്ദിഷ്ടവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 57289,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ മുഗൾ ഗാർഡൻ എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57290,
    "questionText": " ബിർളാ ഹൗസ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57291,
    "questionText": " രണ്ടുതവണ ഇന്റർനാഷണൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായ വിദേശി ആരാണ്? ",
    "answerText": " വില്യം വെഡ്ഡർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57292,
    "questionText": " ഓണാഘോഷത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന തമിഴ് കൃതി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മധുരൈക്കാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 57293,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ ആരാണ്? ",
    "answerText": " രംഗനാഥ് മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57294,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്തിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യവനിത? ",
    "answerText": " ജാനകി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57295,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായിരിക്കെ പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 57296,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ തടാകം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57297,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഉപനിഷത്ത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഈശാവാസ്വോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57298,
    "questionText": " തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 57299,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അൾജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 57300,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർവത്കരിച്ച ആദ്യ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പേരൂർക്കട "
  },
  {
    "questionNum": 57301,
    "questionText": " മണ്ടേല ദിനം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " ജൂലായ് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 57302,
    "questionText": " യൂണിയൻ ജാക്ക് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ പതാകയാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57303,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വിദേശ വനിത? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57304,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ സ്വന്തംനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57305,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി ചാൻസലറായ ഏക സർവകലാശാല ഏതാണ്? ",
    "answerText": " വിശ്വഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 57306,
    "questionText": " ചുവന്ന നദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57307,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരി ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായ വർഷം എന്നാണ്? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 57308,
    "questionText": " പഹാരി ഭാഷ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സംസാരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57309,
    "questionText": " കാർഷിക ആദായനികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 57310,
    "questionText": " ഫെഡറേഷൻ ഒഫ് ഇന്ത്യൻ ചേംബർ ഒഫ് കോമേഴ്സ് (ഫിക്കി) 1927 ൽ സ്ഥാപിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ബിർളയും താക്കൂർദാസും "
  },
  {
    "questionNum": 57311,
    "questionText": " ഭൂമി എത്ര ഡിഗ്രി തിരിയുമ്പോഴാണ് ഒരുമണിക്കൂർ ആകുന്നത്? ",
    "answerText": " 15 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 57312,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ബർദോളി സത്യാഗ്രഹവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട നേതാവ്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57313,
    "questionText": " എവിടെവച്ചാണ് ലോക ബാങ്ക് രൂപവത്കൃതമായത്? ",
    "answerText": " ബ്രെട്ടൻവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57314,
    "questionText": " ഫൈലിൻ ചുഴലിക്കാറ്റ് ആദ്യമായി എത്തിച്ചേർന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഗോപാൽപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57315,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലൻഡ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57316,
    "questionText": " ദേശീയ പാതകയുടെ നീളവും വീതിയും തമ്മിലുള്ള അംശബന്ധം ഏത്? ",
    "answerText": " 1970-01-01 03:02:00"
  },
  {
    "questionNum": 57317,
    "questionText": " മലയാളത്തിന് ക്ളാസിക്കൽ ഭാഷാപദവി ലഭിച്ചത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 2013 മേയ് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 57318,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പതാകയിലെ കുങ്കുമനിറം സൂചിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ധീരതയെയും ത്യാഗത്തെയും "
  },
  {
    "questionNum": 57319,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുതിയ ഫ്ളാഗ് കോഡ് നിലവിൽവന്നത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 57320,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്ര സോക്രട്ടീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 57321,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാപ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " മറിയാ ഇസബെല്ലാ പെറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57322,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാർത്താ ഏജൻസി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " അസോസിയേറ്റഡ് പ്രസ് (അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 57323,
    "questionText": " വാഹനോത്പാദകരായ റിനോൾട്ട് ഏത് രാജ്യത്തിലെ കമ്പനിയാണ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57324,
    "questionText": " അബിസീനിയ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57325,
    "questionText": " താമര ദേശീയ പുഷ്പമായിട്ടുള്ള രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, ഈജിപ്ത്, വിയറ്റ്നാം "
  },
  {
    "questionNum": 57326,
    "questionText": " മൊസാദ് എന്ന ചാരസംഘടന ഏത് രാജ്യവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57327,
    "questionText": " ലോക തണ്ണീർത്തട ദിനം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 57328,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വായനദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്നാണ്? ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 57329,
    "questionText": " ഗവർണറായ ആദ്യ മലയാളി വനിതയാര്? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ ബീവി (തമിഴ്നാട്). "
  },
  {
    "questionNum": 57330,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിത വ്യവസായ നഗരം ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57331,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലക്ക് ആർട്ടിക്കിൾ 80 പ്രകാരം നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ. സക്കീർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57332,
    "questionText": " പഴയകാലത്ത് മാപ്പിളപ്പാട്ടുകൾ രചിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " അറബി മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 57333,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ എല്ലാ പൗരന്മാർക്കും ഏകീകൃത തിരിച്ചറിയൽ കാർഡും നമ്പരും നൽകുന്ന ആധാർ പദ്ധതി ആദ്യം നടപ്പാക്കിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57334,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അധികാരകൈമാറ്റവും വിഭജനവും എത്ര ദിവസംകൊണ്ടാണ് പൂർത്തിയാക്കിയത്? ",
    "answerText": 72
  },
  {
    "questionNum": 57335,
    "questionText": " റിച്ചാ മിശ്രയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കായികയിനം? ",
    "answerText": " നീന്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57336,
    "questionText": " മസ്നാവി എന്ന കൃതി രചിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 57337,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കൺ വാലി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57338,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലവണാംശമുള്ള തടാകം? ",
    "answerText": " സാംഭാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57339,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ പകൽ? ",
    "answerText": " ജൂൺ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 57340,
    "questionText": " ദലൈലാമയ്ക്ക് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 57341,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൈദ്യുതീകരിക്കപ്പെട്ട നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 57342,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പോസ്റ്റാഫീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്തയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57343,
    "questionText": " ദണ്ഡി യാത്രയിൽ സന്നദ്ധ ഭടന്മാർക്ക് ആവേശം പകർന്ന ഗാനം? ",
    "answerText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 57344,
    "questionText": " ദ്വാരക ആരുടെ ജന്മസ്ഥലമെന്നാണറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57345,
    "questionText": " രേണുക, ചന്ദ്രതാൻ എന്നീ തണ്ണീർത്തടങ്ങൾ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57346,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " മുംബയ് (1875) "
  },
  {
    "questionNum": 57347,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നേത്രബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 57348,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ അംബാസഡർ? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 57349,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി അക്കാദമി ഒഫ് ഏവിയേഷൻ ടെക്നോളജി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 57350,
    "questionText": " മറാത്ത വംശമായ ഹോൾക്കർ എവിടെയാണ് ഭരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 57351,
    "questionText": " 1971-ലെ ഇന്തോ - പാക് യുദ്ധ സമയത്ത് പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജഗ്ജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 57352,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചന്ദ്രനിലേക്കുള്ള യാത്രാ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ചാന്ദ്രയാൻ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 57353,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേയറ്റത്തുള്ള റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 57354,
    "questionText": " ഹർഷൻ ഇഹലോകവാസം വെടിഞ്ഞ വർഷം? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 647 "
  },
  {
    "questionNum": 57355,
    "questionText": " ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് എന്ന പ്രയോഗത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57356,
    "questionText": " ജൂതൻമാരുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " സിനഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57357,
    "questionText": " റോബർട്ടിക്സിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോ എംഗിൽബെർജർ "
  },
  {
    "questionNum": 57358,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ ആഴത്തിൽ സ്വാധീനിച്ച ഇംഗ്ളീഷ് സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ റസ്കിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57359,
    "questionText": " ഇറാനിലെ നെപ്പോളിയൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മിഹിരാകുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57360,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ ആദ്യമായി മഹാത്മാവ് എന്ന് വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 57361,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ജൊവാൻ ഒഫ് ആർക്ക് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ? ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 57362,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക അടിയന്തരാവസ്ഥയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ അനുച്ഛേദം? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 360 "
  },
  {
    "questionNum": 57363,
    "questionText": " കായംകുളം താപനിലയത്തിലെ ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " നാഫ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 57364,
    "questionText": " സാർ രാജവംശം ഭരിച്ചിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57365,
    "questionText": " ഗാർഹികാവശ്യത്തിനായി വിതരണം ചെയ്യുന്ന വൈദ്യുതിയുടെ ആവൃത്തി? ",
    "answerText": " 50 ഹേർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 57366,
    "questionText": " ഹരിയാന സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നദി? ",
    "answerText": " ഘഗ്ഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 57367,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " എം.എ. അയ്യങ്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57368,
    "questionText": " മൊണ്ടേഗു ചെംസ്ഫോർഡ് ഭരണപരിഷ്കാരം കൊണ്ടുവന്നത് ഏതു വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 57369,
    "questionText": " സൈന്ധവ സംസ്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായ ഹാരപ്പ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ദയാ റാം സാഹ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 57370,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ സംഭരണശാല എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 57371,
    "questionText": " ശിവജി ആഗ്രയിൽ മുകൾ രാജധാനി സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1666
  },
  {
    "questionNum": 57372,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ പിൻഗാമി (പുത്രൻ)? ",
    "answerText": " സാം ബാജി "
  },
  {
    "questionNum": 57373,
    "questionText": " ഭാരത രത്ന ബഹുമതി ലഭിച്ച രണ്ടാമത്തെ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 57374,
    "questionText": " ഇരവികുളം നാഷണൽ പാർക്ക് ഏതുജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 57375,
    "questionText": " 50 ആസൂത്രണ കമ്മീഷനിൽ അംഗമായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ദുർഗാഭായ് ദേശ്മുഖ്. "
  },
  {
    "questionNum": 57376,
    "questionText": " ക്വാർട്ട്സ് വാച്ച്. കാൽക്കുലേറ്റർ, റിമോട്ട്, ക്യാമറ എന്നിവയിലുപയോഗിക്കുന്ന സെൽ? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57377,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലേറ്റവും കൂടുതൽകാണപ്പെടുന്ന ഓർഗാനിക് സംയുക്തമേത് ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57378,
    "questionText": " കൃത്രിമനാരുകൾ, പ്ളാസ്റ്റിക് എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പോളിമർ കെമിസ്ട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 57379,
    "questionText": " റെയിൽപാളങ്ങൾ, രക്ഷാകവചനങ്ങൾ എന്നിവ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരമേത്? ",
    "answerText": " മാംഗനീസ് സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57380,
    "questionText": " ടാൽക്കം പൗഡർ രാസപരമമായിആണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് മഗ്നീഷ്യം സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57381,
    "questionText": " പൗഡർ, ക്രീം എന്നിവയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സിങ്ക് സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " സിങ്ക്ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57382,
    "questionText": " 2015ലെ അറബ് ലീഗ് ഉച്ചകോടിക്ക് വേദിയാകുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57383,
    "questionText": " വെജിറ്റബിൾ ഗോൾഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " കുങ്കുമം "
  },
  {
    "questionNum": 57384,
    "questionText": " നിത്യജീവിതത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പഞ്ചസാരയേത്? ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57385,
    "questionText": " മനുഷ്യരുടെയും മൃഗങ്ങളുടെയും ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 57386,
    "questionText": " ഏറ്റവും ലഘുവായ പഞ്ചസാരയേത്? ",
    "answerText": " ഗ്ളൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57387,
    "questionText": " അജിനാമോട്ടോയുടെ ശാസ്ത്രീയനാമമേത്? ",
    "answerText": " മോണോ സോഡിയം ഗ്ളുട്ടമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57388,
    "questionText": " ഭക്ഷണം കേടുവരാതെ സൂക്ഷിക്കാൻ പ്രിസർവേറ്റീവ്സ് ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുക്കൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " അസെറ്റിക് ആസിഡ് (വിനാഗിരി). സോഡിയം ക്ളോറൈഡ് (ഉപ്പ്), സോഡിയം ബെൻസോയേറ്റ് . "
  },
  {
    "questionNum": 57389,
    "questionText": " റബ്ബറിന്റെ കാഠിന്യം വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൾഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 57390,
    "questionText": " സൾഫർ ചേർത്ത് റബ്ബർ ചൂടാക്കുന്ന പ്രക്രിയ അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " വൾക്കനൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57391,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ റബ്ബർ ഏത്? ",
    "answerText": " നിയോപ്രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57392,
    "questionText": " ചെമ്പുകൊണ്ട് നിർമ്മിച്ച പാചകപ്പാത്രങ്ങളുടെ അടിയിൽ കാണുന്ന കറുത്ത നിറമുള്ള പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " കോപ്പർ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57393,
    "questionText": " പുരാവസ്തുരേഖകൾ വായിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന കിരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57394,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് പ്രൂഫ് വസ്തു നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥമേത്? ",
    "answerText": " കെവിലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57395,
    "questionText": " കുളിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സോപ്പിൽ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന രാസ സംയുക്തങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ്, സോഡിയം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57396,
    "questionText": " കൈക്കൂലി വാങ്ങുന്നവരെ പിടികൂടാൻ കറൻസി നോട്ടുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസപദാർത്ഥമേത്? ",
    "answerText": " ഫിനോൾഫ്തലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57397,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്ത്? ",
    "answerText": " പ്ളാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 57398,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കൃത്രിമ ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57399,
    "questionText": " ചെറിയ തൻമാത്രകൾ അഥവാ മോണോമെറുകൾ ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന വലിയ തന്മാത്രകൾ? ",
    "answerText": " പോളിമെറുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57400,
    "questionText": " വ്യാവസായിക ആവശ്യത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന ആൽക്കഹോൾ? ",
    "answerText": " സ്പിരിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57401,
    "questionText": " നോൺസ്റ്റിക്ക് പാത്രങ്ങളുടെ കോട്ടിംഗിനുപയോഗിക്കുന്ന പ്ളാസ്റ്റിക് ഏത്? ",
    "answerText": " ടെഫ്ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57402,
    "questionText": " പ്ളാസ്റ്റിക് കറൻസി നോട്ടുകൾ പുറത്തിറക്കിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 57403,
    "questionText": " വീണ്ടും ഉപയോഗിക്കാൻ കഴിയുന്ന പ്ളാസ്റ്റിക് ഏത്? ",
    "answerText": " തെർമ്മോപ്ളാസ്റ്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 57404,
    "questionText": " മത്സ്യബന്ധനവലകൾ, ചരടുകൾ എന്നിവ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പ്ളാസ്റ്റിക് ഏത്? ",
    "answerText": " നൈലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57405,
    "questionText": " ആരംഭകാലം മുതൽ മദ്യനിരോധനം നിലവിലുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57406,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും അധികം മദ്യം ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 57407,
    "questionText": " റബ്ബർ, വെളിച്ചെണ്ണ എന്നിവ ലയിക്കുന്ന ദ്രാവകമേത്? ",
    "answerText": " ബെൻസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57408,
    "questionText": " തെർമ്മോമീറ്റർ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ളാസേത്? ",
    "answerText": " പൈറക്സ് ഗ്ളാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57409,
    "questionText": " ഡ്യുറാലുമിൻ എന്ന ലോഹസങ്കരം ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്തിന്? ",
    "answerText": " വിമാനഭാഗങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57410,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്റെ അറ്റോമിക നമ്പർ ഏത്? ",
    "answerText": 79
  },
  {
    "questionNum": 57411,
    "questionText": " സ്റ്റെയിൻലെസ് സ്റ്റീലിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്, ക്രോമിയം, നിക്കൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 57412,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ മൂലകമേത്? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 57413,
    "questionText": " ഭക്ഷണ വസ്തുക്കൾക്ക് മഞ്ഞനിറം നൽകുന്ന രാസവസ്തുവേത്? ",
    "answerText": " ടാർട്രസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57414,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 57415,
    "questionText": " ടൂത്ത് പേസ്റ്റിൽ പോളിഷിംഗ് ഏജന്റായി ചേർക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57416,
    "questionText": " ഡെന്റൽ ഫില്ലിംഗിനുപയോഗിക്കുന്ന മഗ്നീഷ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സോറൽസ് സിമന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57417,
    "questionText": " അലുമിനിയത്തിന്റെ നീലനിറമുള്ള ധാതുവായ എന്താണ് വസ്ത്രങ്ങൾക്ക് വെണ്മ നൽകാനുള്ള നീലമായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാപിസ് ലസൂലി "
  },
  {
    "questionNum": 57418,
    "questionText": " തുരിശ് എന്നത് രാസപരമായി എന്താണ്? ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57419,
    "questionText": " നിത്യജീവിതത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹമേത്? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57420,
    "questionText": " പച്ചസ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാനില "
  },
  {
    "questionNum": 57421,
    "questionText": " എലിവിഷമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഫോസ്ഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57422,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സിൽവർ സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " സിൽവർ ബ്രോമൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57423,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ പെയ്യിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്? ",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57424,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കരിമണലിൽ കാണപ്പെടുന്ന മോണോസൈറ്റിൽ നിന്നും വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " തോറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 57425,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നേത്രദാന വില്ലേജ് ഏത്? ",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തൂർ (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 57426,
    "questionText": " 2015ൽ 17-ാം ചേരിചേരാ സമ്മേളനത്തിന് വേദിയാകുന്ന രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 57427,
    "questionText": " 2017ലെ ഫിഫ കോൺഫെഡറേഷൻ കപ്പിന്റെ വേദി ഏത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ. "
  },
  {
    "questionNum": 57428,
    "questionText": " ക്രിസ്മസ് രോഗം എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഹിമോഫിലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 57429,
    "questionText": " ഔഷധ സസ്യങ്ങളുടെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 57430,
    "questionText": " ചോക്ളേറ്റിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57431,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " നവയുഗ് എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57432,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരകം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 57433,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഫുഡ് ടെക്നോളജി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57434,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളിൽ ഏറ്റവും വലിയ നദി? ",
    "answerText": " നർമദ "
  },
  {
    "questionNum": 57435,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്ക് ഭാഗത്ത് ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥാപിച്ച മഠം? ",
    "answerText": " ജ്യോതിർമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 57436,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പൊലീസ് സേനയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57437,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത്? ",
    "answerText": 1953
  },
  {
    "questionNum": 57438,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ആധുനിക മാമാങ്കം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 57439,
    "questionText": " കനലെരിയും കാലം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ",
    "answerText": " കൂത്താട്ടുകുളം മേരി "
  },
  {
    "questionNum": 57440,
    "questionText": " ജതിയസൻസദ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ പാർലമെന്റാണ്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57441,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാഡമി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 57442,
    "questionText": " ഭാരതരത്നവും നിഷാൻ ഇ പാകിസ്ഥാനിയും നേടിയ ഏക ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " മൊറാർജിദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 57443,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേ അറ്റം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57444,
    "questionText": " ഓരോ കുട്ടിയും ഓരോ ശാസ്ത്രജ്ഞനാണ് എന്നുപറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 57445,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പഴക്കൂട എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 57446,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓസ്കാർ നേരിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 57447,
    "questionText": " കൻഹാ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57448,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് വാഗ്ദാനം മുന്നോട്ടുവച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിൻലിങ്തോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57449,
    "questionText": " യാചന യാത്രനടത്തിയത് ആര് ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടത്തിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57450,
    "questionText": " ജാത്ര നൃത്തരൂപം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57451,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാസംഘം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ദടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57452,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കമ്മ്യൂണിസത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57453,
    "questionText": " ഇന്ത്യ രണ്ടാം അണുപരീക്ഷണം നടത്തുമ്പോൾ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57454,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57455,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപുകളോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57456,
    "questionText": " ഓസോൺപാളി കാണപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ് ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 57457,
    "questionText": " ആനമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നാഷണൽ പാർക്കിന്റെ ഭാഗമായാണ്? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57458,
    "questionText": " മനുഷ്യവിസർജ്യത്തിന്റെ മഞ്ഞനിറത്തിനു കാരണം? ",
    "answerText": " ബിലിറൂബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57459,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രണ്ടാമത്തെ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57460,
    "questionText": " ദേശീയ നിയമദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 57461,
    "questionText": " നബാർഡിന്റെ രൂപവത്കരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " ബി. ശിവരാമൻ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 57462,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 സെപ്തംബർ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 57463,
    "questionText": " മാർഗദർശിയായ ഇംഗ്ളീഷുകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാസ്റ്റർ റാൽഫിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 57464,
    "questionText": " അൽമാട്ടി ഡാം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 57465,
    "questionText": " വിദേശ ആക്രമണത്തിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബൽവന്ത്റായ് മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 57466,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായശാലകൾ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57467,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫെറാൾഡ് എന്ന പത്രം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 57468,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചാർളി ചാപ്ളിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജ്കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57469,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57470,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഹൗസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57471,
    "questionText": " ഏഷ്യയെയും ആഫ്രിക്കയെയും വേർതിരിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57472,
    "questionText": " കേരളത്തെ കൂടാതെ ഓണത്തിന് അവധി നൽകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 57473,
    "questionText": " മലബാർ ഹിൽസ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57474,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമസാക്ഷരതാ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ഒല്ലൂക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 57475,
    "questionText": " പ്രവാസി ഭാരതീയ ദിവസം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " ജനുവരി 9 "
  },
  {
    "questionNum": 57476,
    "questionText": " 2012 ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശശികുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57477,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബാലസൗഹൃദജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 57478,
    "questionText": " സ്റ്റാച്യൂ ഒഫ് ലിബർട്ടി അമേരിക്കയ്ക്ക് സമ്മാനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57479,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇലക്ട്രോ നെഗറ്റിവിറ്റി കൂടിയ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57480,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണരക്തദാനഗ്രാമം? ",
    "answerText": " മടിക്കൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57481,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ചുമർചിത്രനഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 57482,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദ് ചെയ്ത വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് II "
  },
  {
    "questionNum": 57483,
    "questionText": " അവസാനമായി കോമൺവെൽത്ത് വിട്ടുപോയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംബ്ബാവേ "
  },
  {
    "questionNum": 57484,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് രാജ്യങ്ങളിൽ ബ്രിട്ടന്റെ കോളനി അല്ലാത്ത രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മൊസാംബിക്, റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 57485,
    "questionText": " 34-ാമത് CHOGM ഉച്ചകോടിയുടെ വർഷം, വേദി? ",
    "answerText": " 2007, കംപാല "
  },
  {
    "questionNum": 57486,
    "questionText": " ചേരിചേരാപ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 57487,
    "questionText": " ആഫ്രിക്ക ഫണ്ട് കമ്മിറ്റിയുടെആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 57488,
    "questionText": " 14-ാമത് സാർക്ക് സമ്മേളത്തിന്റെ വേദി, വർഷം? ",
    "answerText": " കൊളംബോ, 2008 "
  },
  {
    "questionNum": 57489,
    "questionText": " നാറ്റോ സൈനിക സഖ്യത്തിന് പുറത്തുള്ള രാജ്യം എന്ന ബഹുമതി ആദ്യം നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " കുവൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57490,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയന്റെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 57491,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻയൂണിയന്റെ പൊതു കറൻസി? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 57492,
    "questionText": " യൂറോ കറൻസി രൂപത്തിൽ വിനിമയം ചെയ്തു തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 57493,
    "questionText": " ആസിയൻ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1967 ആഗസ്ത് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 57494,
    "questionText": " ആസിയൻ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 57495,
    "questionText": " ഇന്ത്യ അംഗമായ ആസിയൻ റീജിയണൽ ഫോറത്തിലെ ആകെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 57496,
    "questionText": " ഒപ്പെക് ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 57497,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര റെഡ്ക്രോസ് കമ്മിറ്റി സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജീൻ ഹെൻറി ഡ്യുനന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57498,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെഡ്ക്രോസ് സൊസൈറ്റി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 57499,
    "questionText": " ഇന്റർപോൾ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 57500,
    "questionText": " കുറ്റവാളികൾക്കെതിരെ ഇന്റർപോൾ പുറപ്പെടുവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " റെഡ്കോർണർ നോട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57501,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി എന്ന വാക്കിനർത്ഥം? ",
    "answerText": " പൊതുമാപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57502,
    "questionText": " ആം നസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിൽ നിലവിലുള്ള സെക്രട്ടറി ജനറൽ ? ",
    "answerText": " സലിൽ ഷെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 57503,
    "questionText": " ജി -15 /ജി -19 സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 19
  },
  {
    "questionNum": 57504,
    "questionText": " ജി-8 ലെ അംഗരാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ, ഫ്രാൻസ്, ബ്രിട്ടൺ, ജപ്പാൻ, ഇറ്റലി, കാനഡ, ജർമ്മൻ, റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57505,
    "questionText": " ജി-77 സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 57506,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സമുദ്രാതിർത്തിയിലുള്ള രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ സംഘടന? ",
    "answerText": " IOR - ARC"
  },
  {
    "questionNum": 57507,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ യൂണിയൻ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 2002 ജൂലായ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 57508,
    "questionText": " മൂന്നാം വികസന ദശകം? ",
    "answerText": " 1981-1990"
  },
  {
    "questionNum": 57509,
    "questionText": " മലേറിയ നിർമ്മാർജ്ജന ദശകം? ",
    "answerText": " 2001 -2010"
  },
  {
    "questionNum": 57510,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ ദശകം? ",
    "answerText": " 2003 - 2012"
  },
  {
    "questionNum": 57511,
    "questionText": " മയക്കുമരുന്ന് വിരുദ്ധ വർഷം ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 57512,
    "questionText": " പാർപ്പിട വർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 57513,
    "questionText": " വികലാംഗവർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 57514,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ വർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 57515,
    "questionText": " ജൈവവൈവിദ്ധ്യ വർഷം ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 57516,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ വിനോദസഞ്ചാര വർഷം ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 57517,
    "questionText": " ഹരിത ദക്ഷിണേഷ്യാവർഷം ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 57518,
    "questionText": " ലോകത്തെ വിമാന ഗതാഗതത്തിന്റെ ഷെഡ്യൂളുകൾ തീരുമാനിക്കുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ എയർ ട്രാൻസ്പോർട്ട് അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57519,
    "questionText": " ആദ്യ ഭൗമ ഉച്ചകോടി നടന്നത്? ",
    "answerText": " റിയോഡിജനീറോ 1992ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57520,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 57521,
    "questionText": " യു.എൻ പൊതുസഭയുടെ വാർഷിക സമ്മേളനം നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 1 ന് ശേഷമുള്ള ആദ്യ ചൊവ്വാഴ്ച മുതൽ രണ്ടാ ആഴ്ചക്കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 57522,
    "questionText": " 1987 ൽ ഇന്ത്യ മുൻകൈയെടുത്ത് രൂപീകരിച്ച ആഫ്രിക്ക ഫണ്ട് രൂപീകരണത്തിൽ മുഖ്യപങ്കുവഹിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ചേരിചേരാസംഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 57523,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57524,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പീഠഭൂമി? ",
    "answerText": " പാമീർ "
  },
  {
    "questionNum": 57525,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉൾക്കടൽ? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ ഉൾക്കടൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 57526,
    "questionText": " ഭരതവർഷത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ ലിഖിതം? ",
    "answerText": " ഹാതിംഗുഭലിഖിതം "
  },
  {
    "questionNum": 57527,
    "questionText": " 'രംഗീല എന്നറിയപ്പെടുന്ന മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ['ramgeela ennariyappedunna mugal bharanaadhikaari?]",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 57528,
    "questionText": " 'അബ്കാരി എന്ന വാക്ക് ഏത് ഭാഷയിൽ നിന്നാണ് ഉത്ഭവിച്ചത്? ['abkaari enna vaakku ethu bhaashayil ninnaanu uthbhavicchath?]",
    "answerText": " പേർഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57529,
    "questionText": " ഫാഹിയൻ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57530,
    "questionText": " ഡക്കാൻ കാർഷികാശ്വാസ നിയമം പാസാക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1879
  },
  {
    "questionNum": 57531,
    "questionText": " 'തഹ്സീബ് അൽ അക്ക് ലാഖ് എന്ന മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ? ['thahseebu al akku laakhu enna maasikayude sthaapakan?]",
    "answerText": " സർസയ്യദ് അഹമ്മദ്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57532,
    "questionText": " 1902-ൽ ഹരിദ്വാർ ഗുരുകുലം സ്ഥാപിച്ചതാരെല്ലാം? ",
    "answerText": " ലേഖ്റാമും മുൻഷിറാമും "
  },
  {
    "questionNum": 57533,
    "questionText": " 'നാഗന്മാരുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെട്ട വനിത? ['naaganmaarude raani ennariyappetta vanitha?]",
    "answerText": " റാണി ഗൈഡിലിയു "
  },
  {
    "questionNum": 57534,
    "questionText": " 'ഷോം പ്രകാശ് എന്ന പത്രവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്? ['shom prakaashu enna pathravumaayi bandhappetta saamoohika parishkartthaav?]",
    "answerText": " ഈശ്വര ചന്ദ്ര വിദ്യാസാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 57535,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യഘട്ടം എന്ത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " മിതവാദിഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 57536,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനകാലത്ത് തൂത്തുക്കുടിയിൽ സ്വദേശി നാവിക കമ്പനി ആരംഭിച്ചയാൾ? ",
    "answerText": " വി.ഒ. ചിദംബരം പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 57537,
    "questionText": " കുക്കാജന വിഭാഗം അംഗീകരിച്ച ഏക സിക്ക് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോബിന്ദ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 57538,
    "questionText": " വാജിദ് അലി ഷായുടെ പ്രത്യേക കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " പാരിഖാന "
  },
  {
    "questionNum": 57539,
    "questionText": " 1857ലെ കലാപത്തെ സംസ്കാരവും അപരിഷ്കൃതവും തമ്മിലുള്ള സംഘർഷമെന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ടി.ആർ. ഹോംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57540,
    "questionText": " 'ഗാന്ധി വേഴ്സസ് ലെനിൻ എന്ന പുസ്തകത്തിന്റെ രചയിതാവ്? ['gaandhi vezhsasu lenin enna pusthakatthinte rachayithaav?]",
    "answerText": " എസ്.എ. ഡാങ്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 57541,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 57542,
    "questionText": " 'കുടി അരശ് എന്ന മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ? ['kudi arashu enna maasikayude sthaapakan?]",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 57543,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് ഇന്ത്യൻ പാട്രിയോട്ടിക് അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സർ സയ്യദ് അഹമ്മദ്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57544,
    "questionText": " 'ജസ്റ്റിസ് പാർട്ടി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം? ['jasttisu paartti sthaapikkappetta sthalam?]",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57545,
    "questionText": " മിലിന്ദപൻഹ എന്ന കൃതി ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാര്? ",
    "answerText": " മെനാന്ദർ "
  },
  {
    "questionNum": 57546,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം നടക്കുമ്പോൾ മറാത്തയിലെ പേഷ്വ? ",
    "answerText": " ബാലാജി ബാജിറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 57547,
    "questionText": " വിനോബഭാവെ ഭൂദാൻ ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പോച്ചംപള്ളി (ആന്ധ്രപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 57548,
    "questionText": " ആര്യ സമാജത്തിന്റെ പിൽക്കാല ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 57549,
    "questionText": " മുഹമ്മദൻ ആംഗ്ളോ ഓറിയന്റൽ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 57550,
    "questionText": " ബഹദൂർഷാ II ന്റെ തൂലികാനാമം? ",
    "answerText": " സഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 57551,
    "questionText": " 'പാഹുൽ സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയ സിക്ക് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരുഗോബിന്ദ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57552,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ മന്ത്രിസഭയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " അഷ്ടപ്രദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57553,
    "questionText": " അലസാനി പെദണ്ണ ഏത് രാജാവിന്റെ കൊട്ടാരത്തിലാണ് ജീവിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 57554,
    "questionText": " നാനാസാഹിബിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ദോന്തു പന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57555,
    "questionText": " ഷേർ - ഈ - പഞ്ചാബ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " മഹാരാജാ രഞ്ജിത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57556,
    "questionText": " ഏത് സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ഗാന്ധിജിക്ക് കൈസർ ഈ - ഹിന്ദ് അവാർഡ് നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് സംഭവം "
  },
  {
    "questionNum": 57557,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മിഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 57558,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ വൈസ്രോയിയായി ഇന്ത്യയിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1524
  },
  {
    "questionNum": 57559,
    "questionText": " നിയമ നടപടികൾക്കായി ഗാന്ധിജിയുടെ സഹായം തേടുകയും അദ്ദേഹത്തെ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേക്ക് കൊണ്ടുപോകുകയും ചെയ്ത വ്യവസായി? ",
    "answerText": " ദാദാ അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 57560,
    "questionText": " ഹാരപ്പൻ സംസ്കാര കേന്ദ്രമായ ധോളാവീര സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57561,
    "questionText": " തുഗ്ളക് രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57562,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച നിക്കോളോഡി കോണ്ടി ഏത് രാജ്യക്കാരനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 57563,
    "questionText": " ബാബറുടെ ഓർമ്മക്കുറിപ്പുകൾ ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " തുസുക്കി ബാബറി "
  },
  {
    "questionNum": 57564,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ ഒഫ് കൽക്കട്ടയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി. "
  },
  {
    "questionNum": 57565,
    "questionText": " എന്നാണ് ഗോവ ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായത്? ",
    "answerText": " 1961 ഡിസംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 57566,
    "questionText": " ഗോവ വിമോചനത്തിനായി 1961 ഡിസംബറിൽ ഇന്ത്യൻ സേന ആരംഭിച്ച ഓപ്പറേഷന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ വിജയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57567,
    "questionText": " ഗോവയിലെ ബസ്സിലിക്ക ഒഫ് ബോംജീസസിൽ ആരുടെ അഴുകാത്ത പരിപാവന ദേഹമാണ് സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സെന്റ് ഫ്രാൻസിസ് സേവിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 57568,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ഭൂമിശാസ്ത്രജ്ഞനായ ടോളമി തന്റെ കൃതികളിൽ ഗോവയെ ഏത് പേരിലാണ് രേഖപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗൗബ "
  },
  {
    "questionNum": 57569,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ ഭീഷ്പപർവത്തിൽ ഗോമന്ത്, ഗോപകപട്ടണം എന്നും സൂതസംഹിതയിൽ ഗോവപുരി എന്നും പരാമർശിക്കപ്പെട്ടപ്രദേശം ഇന്ന് ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57570,
    "questionText": " ഗോവയിൽ 2 ജില്ലകളാണ് ഉള്ളത്. ഏതൊക്കെയാണിത്? ",
    "answerText": " വടക്കൻ ഗോവ, തെക്കൻ ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57571,
    "questionText": " ഗോവയിലെ പ്രശസ്തമായ പക്ഷിസങ്കേതത്തിന് ഇന്ത്യയിലെ പ്രശസ്തനായ ഒരു പക്ഷി ശാസ്ത്രജ്ഞന്റെ പേരാണ് നൽകിയിട്ടുള്ളത്. ആരുടെ? ",
    "answerText": " ഡോ. സാലിം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 57572,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിംഗ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച് പൂർണമായും ഇലക്ഷൻ നടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57573,
    "questionText": " എ.ഡി 2-ാം നൂറ്റാണ്ട് മുതൽ 1312 വരെ ഗോവ പ്രദേശങ്ങൾ ഭരിച്ചിരുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " കദംബ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 57574,
    "questionText": " കടമ്പ് വൃക്ഷത്തിന്റെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " കദംബ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 57575,
    "questionText": " ബീജാപൂരിലെ ഏത് രാജാവിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയാണ് അൽഫോൻസോ ഡി അൽബുക്കർക്ക് ഗോവയെ പോർച്ചുഗീസ് അധീനതയിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " യൂസഫ് ആദിൽഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 57576,
    "questionText": " നേവൽ എയർ സ്റ്റേഷനായ ഐ.എൻ.എസ് ഹൻസ എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഡാബോളിം "
  },
  {
    "questionNum": 57577,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ഓഷ്യാനോഗ്രഫി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പനാജി "
  },
  {
    "questionNum": 57578,
    "questionText": " കശുമാങ്ങയിൽ നിന്നും വാറ്റിയുണ്ടാക്കുന്ന ഗോവക്കാരുടെ പ്രിയപ്പെട്ട പാനീയം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കാജു ഫെനി "
  },
  {
    "questionNum": 57579,
    "questionText": " 1973-1979 കാലഘട്ടത്തിൽ ഗോവയുടെ മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്ന വനിത ആര്? ",
    "answerText": " ശെികല കക്കോദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 57580,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ വച്ച് വിസ്തീർണത്തിൽ ഏറ്റവും ചെറിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57581,
    "questionText": " 1610ൽ ബീജാപൂർ സുൽത്താനിൽ നിന്നും ഗോവ പിടിച്ചെടുക്കാൻ അൽബുക്കർക്കിനെ സഹായിച്ച പ്രാദേശിക നേതാവ്? ",
    "answerText": " തിമ്മയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57582,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ റോം, കിഴക്കിന്റെ മുത്ത് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57583,
    "questionText": " ലോകത്തുതന്നെ ഏറ്റവും അധികം കാലം കോളനിവാഴ്ചക്കിരയായ പ്രദേശം ഗോവയാണ്. എത്ര വർഷക്കാലം? ",
    "answerText": " 452 വർഷം (1510-1961) "
  },
  {
    "questionNum": 57584,
    "questionText": " ഗോവയിലെ തദ്ദേശീയരെ ക്രിസ്തുമതത്തിലേക്ക് പരിവർത്തനം ചെയ്യിക്കാൻ ക്രിസ്ത്യൻ മിഷണറിമാർ സ്വീകരിച്ച നടപടി ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു. 1567ൽ ആരംഭിച്ച പ്രസ്തുത നടപടി ഔദ്യോഗികമായി അവസാനിപ്പിച്ചത് 1812 ലായിരുന്നു. ",
    "answerText": " ഇൻക്വിസിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57585,
    "questionText": " ഗോവയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ധൂത് സാഗർ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " മണ്ഡോവി "
  },
  {
    "questionNum": 57586,
    "questionText": " ഗോവ സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ആരാണ്? ",
    "answerText": " പ്രതാപ് സിംഗ് റാണെ "
  },
  {
    "questionNum": 57587,
    "questionText": " ഡാബോളിം വിമാനത്താവളം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57588,
    "questionText": " ഗോവയെ മഹാരാഷ്ട്രയിൽ നിന്ന് വേർതിരിക്കുന്ന നദിയേതാണ്? ",
    "answerText": " തെരേഖോൽ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 57589,
    "questionText": " അർജുനാ, ബാഗാ, മിറാമർ, ഡോണ പോള, കോൾവ, കലാൻഗുട്ടെ ഇവ എന്തിന് പ്രസിദ്ധമാണ്? ",
    "answerText": " ഗോവയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ബീച്ചുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57590,
    "questionText": " ലോക പ്രശസ്ത എഴുത്തുകാരൻ അലക്സാണ്ടർ ഡ്യൂമാസിന്റെ കൗണ്ട് ഒഫ് മോണ്ടിക്രിസ്റ്റോ എന്ന കൃതിയിലൂടെ അനശ്വരനായ ഈ ശാസ്ത്രകാരൻ 1756 മേയ് 31ന് ഗോവിയിലെ കാർഡോലിം എന്ന സ്ഥലത്താണ് ജനിച്ചത്. ആരാണിദ്ദേഹം? ",
    "answerText": " അബ്ബേ ഫാരിയ (ജോസ് കുസ്റ്റാഡിയോഫാരിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 57591,
    "questionText": " സർക്കാർ ഓഫീസുകളിൽ ഇ-മെയിൽ സംവിധാനം ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 57592,
    "questionText": " ദേശീയ ഗാനങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ആന്തമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 57593,
    "questionText": " കൃത്യമായ സംഗീതം നൽകപ്പെട്ട ഏറ്റവും പഴയ ദേശീയഗാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 57594,
    "questionText": " ദൈർഘ്യം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദേശീയഗാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ഉഗാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 57595,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വരികളുള്ള ദേശീയഗാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് (158 വരികൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 57596,
    "questionText": " സ്വന്തമായി ദേശീയ ഗാനമില്ലാത്ത ലോകത്തെ ഏക രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57597,
    "questionText": " ഗ്രീസിന്റെ ദേശീയഗാനം ഔദ്യോഗികമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57598,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയഗാനമാണ് ദൈവം രാജാവിനെ/രാജ്ഞിയെ കാക്കട്ടെ എന്നു തുടങ്ങുന്നത്? ",
    "answerText": " യുണൈറ്റഡ് കിംഗ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 57599,
    "questionText": " ഏതാണ്ട് ഒരേപോലത്തെ ദേശീയഗാനങ്ങളുള്ള ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യങ്ങൾ ഏതൊക്കെ? ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ, സാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 57600,
    "questionText": " ലോകപ്രശസ്ത സംഗീതജ്ഞൻ മൊസാർട്ട് രചിച്ചുവെന്ന് കരുതപ്പെടുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയഗാനമാണ്? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 57601,
    "questionText": " രണ്ട് രാജ്യങ്ങളുടെ ദേീയഗാനങ്ങൾ രചിച്ചിട്ടുള്ളതാരൊക്കെ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ (ഇന്ത്യ, ബംഗ്ളാദേശ്), എനോക് മൻകായി സോൻടോങ (ടാൻസാനിയ, സാംബിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 57602,
    "questionText": " വരികൾ ഇല്ലാതെ സംഗീതം മാത്രമുള്ളത് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയഗാനത്തിനാണ്? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57603,
    "questionText": " ഔദ്യോഗിക ഭാഷകളായ ഫ്രഞ്ച്, ജർമ്മൻ, ഇറ്റാലിയൻ, റൊമാൻഷ് എന്നിവയിൽ ദേശീയഗാനങ്ങളുടെ വകഭേദങ്ങൾ ഉള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57604,
    "questionText": " ദേശീയ ഗാനത്തിൽ അഞ്ച് ഭാഷകൾ ഉപയോഗിച്ചിട്ടുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57605,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ദേശീയഗാനം ഏത് ഭാഷയിലാണ് എഴുതിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " പേർഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57606,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയഗാനമായ ജനഗണമനയ്ക്ക് ഇപ്പോഴുള്ള സംഗീതം നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്ടൻ രാംസിംഗ് താക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57607,
    "questionText": " മാർച്ച് ഒഫ് ദി വോളണ്ടിയേഴ്സ് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ ഗാനം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 57608,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ദേശീയഗാനം അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " ലാ മാഴ്സെയില്ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57609,
    "questionText": " പെട്രോളിയത്തിൽ നിന്ന് പെട്രോൾ, ഡീസൽ എന്നിവ വേർതിരിച്ചെടുക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " അംശിക സ്വേദനം "
  },
  {
    "questionNum": 57610,
    "questionText": " ഓക്സിജന്റെ അപരരൂപം ഏത്? ",
    "answerText": " ഓസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57611,
    "questionText": " സസ്യ എണ്ണകൾ കൊഴുപ്പാക്കി മാറ്റാനുപയോഗിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജനീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 57612,
    "questionText": " മൃഗങ്ങളുടെ പല്ലിലും എല്ലിലും ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യംഫോസ്ഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57613,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ പ്രധാനപ്പെട്ട അപരരൂപങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഡയമണ്ട്, ഗാഫൈറ്റ്, വിവിധതരം കരികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57614,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംയുക്തങ്ങളിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57615,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റെയിൽവേ ബഡ്ജറ്റിനെ പൊതു ബഡ്ജറ്റിൽനിന്ന് വേർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 57616,
    "questionText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധിയുടെ ആത്മീയ ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 57617,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 57618,
    "questionText": " മാഹിയെ ഫ്രഞ്ചുകാരിൽനിന്ന് മോചിപ്പിക്കാനായുള്ള സമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " ഐ.കെ. കുമാരൻ മാസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 57619,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഇന്ത്യക്കാരിയായ ആദ്യത്തെ വനിതാപ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 57620,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ളവത്തിന് കാൺപൂരിൽ നേതൃത്വം നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " നാനാസാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 57621,
    "questionText": " സ്വരാജ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവ്റോജി "
  },
  {
    "questionNum": 57622,
    "questionText": " പ്രാചീന ഇന്ത്യാചരിത്രത്തിലെ ആദ്യത്തെ കാലം രേഖപ്പെടുത്തിയ സംഭവം? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടറുടെ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 57623,
    "questionText": " കാറൽ മാർക്സിന്റെ ജീവചരിത്രം ആദ്യമായി മലയാളത്തിലേക്ക് തർജമ ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 57624,
    "questionText": " സൂഫിഗ്രൂപ്പുകൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സിൽസിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57625,
    "questionText": " ദീപാവലി പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57626,
    "questionText": " ബർമയെ ഇന്ത്യയിൽനിന്ന് വേർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 57627,
    "questionText": " മുസ്ലിങ്ങൾക്ക് പ്രത്യേക നിയോജകമണ്ഡലം അനുവദിച്ച നിയമം? ",
    "answerText": " മിന്റോ മോർലി നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 57628,
    "questionText": " തത്ത്വബോധിനി സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ദേബേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 57629,
    "questionText": " പുരാതനനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബനാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57630,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത കോർപ്പറേഷൻ നിയമം പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57631,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ ജൈനമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 57632,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിലെ ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 57633,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവത്തിന്റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " മാഡം കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 57634,
    "questionText": " പോർട്ടോനോവോ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1781
  },
  {
    "questionNum": 57635,
    "questionText": " വേദഭാഷ്യം എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദസരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 57636,
    "questionText": " അലഹാബാദിൽ 1857 ലെ വിപ്ളവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " ലിയാക്കത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 57637,
    "questionText": " ഭരണഘടനാനിർമ്മാണ സഭ രൂപവത്കരിക്കാൻ നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാബിനറ്റ് മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57638,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തെ എതിർത്ത ഹൈദരാബാദ് നിസാമിന്റെ അർദ്ധ സൈന്യം? ",
    "answerText": " റസ്സാക്കർമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57639,
    "questionText": " അമൃതസറിൽ സുവർണക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച സിക്ക് ഗുരു? ",
    "answerText": " അർജുൻദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 57640,
    "questionText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം വിളിച്ചുചേർത്ത ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 57641,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിലെ റിയർവ്യു മിറർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണം? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 57642,
    "questionText": " ഷേവിങ് മിറർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണം? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 57643,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ ഘടകവർണങ്ങളാക്കാൻ സഹായിക്കുന്നത് പ്രിസം. ദർപ്പണം, ലെൻസ് എന്നിവയിൽ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പ്രിസം "
  },
  {
    "questionNum": 57644,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിലെ ഘടക വർണങ്ങൾ കൂടിച്ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " വെളുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57645,
    "questionText": " ആസിഡുകളും ലോഹങ്ങളും തമ്മിൽ പ്രവർത്തിച്ചാൽ ഉണ്ടാകുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57646,
    "questionText": " തീ കെടുത്താനുപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺഡൈ ഓക്സസൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57647,
    "questionText": " മണ്ണിന്റെ അസിഡിറ്റി (അമ്ളത) കുറയ്ക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " കുമ്മായം "
  },
  {
    "questionNum": 57648,
    "questionText": " പി.എച്ച്. മൂല്യം ഏഴിൽ കുറവായ പദാർത്ഥങ്ങളുടെ സ്വഭാവം? ",
    "answerText": " ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57649,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക് സോഡയുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57650,
    "questionText": " വേര്, തണ്ട്, ഇല എന്നിവയിൽ നിന്ന് പുതിയ തൈകൾ ഉണ്ടാവുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " കായിക പ്രജനനം "
  },
  {
    "questionNum": 57651,
    "questionText": " പയർച്ചെടികളുടെ വേരുകളിൽ വസിക്കുന്ന നൈട്രജൻ സ്ഥിരീകരണ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " റൈസോബിയം "
  },
  {
    "questionNum": 57652,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സുഗന്ധവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 57653,
    "questionText": " 'ഒറ്റ വൈക്കോൽ വിപ്ളവം എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചതാര്? ['otta vykkol viplavam enna pusthakam rachicchathaar?]",
    "answerText": " മസനോബു ഫുക്കുവോക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57654,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ളേഷണ സമയത്ത് പുറത്തു വിടുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57655,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ളേഷണത്തിന്റെ ഫലമായി ഉണ്ടാകുന്ന ഉല്പന്നം? ",
    "answerText": " ഗ്ളൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57656,
    "questionText": " ഇലകളിലെ മഞ്ഞ നിറത്തിന് കാരണമായ വർണകം? ",
    "answerText": " സാന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57657,
    "questionText": " എപ്പിഫൈറ്റിന് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " മരവാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 57658,
    "questionText": " ആതിഥേയ സസ്യങ്ങൾ നിർമ്മിച്ച ആഹാരം നേരിട്ടു വലിച്ചെടുക്കുന്ന സസ്യങ്ങൾ ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " പൂർണപരാദ സസ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57659,
    "questionText": " ജീർണാവശിഷ്ടങ്ങളിൽ നിന്ന് പോഷകങ്ങൾ വലിച്ചെടുത്ത് വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സാപ്രോ ഫൈറ്റ്സ് (ശവോപജീവികൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 57660,
    "questionText": " പ്രതാനങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് ചെടികളിൽ പിടിച്ചു കയറുന്ന സസ്യത്തിനുദാഹരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പാവൽ, പടവലം "
  },
  {
    "questionNum": 57661,
    "questionText": " സംഭരണ വേരിന് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 57662,
    "questionText": " ഭക്ഷണമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പൂവ്? ",
    "answerText": " കോളിഫ്ളവർ "
  },
  {
    "questionNum": 57663,
    "questionText": " സോളാർ സെൽ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57664,
    "questionText": " ദന്തക്ഷയത്തിനു കാരണമാവുന്നത് ബാക്ടീരിയകൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏത് ആസിഡാണ്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57665,
    "questionText": " മുതിർന്നവർ ഒരു ദിവസം കുടിക്കേണ്ട ജലത്തിന്റെ ഏകദേശ അളവ്? ",
    "answerText": " 3ലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 57666,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് താപം ഭൂമിയിലെത്തുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 57667,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക് സോഡയെ നിർവീര്യമാക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " വിനാഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 57668,
    "questionText": " ഡി.ഡി.ടി കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " പോൾ ഹെർമാൻ മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 57669,
    "questionText": " ജന്തുശരീരം കോശങ്ങളാൽ നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടതാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " തിയോഡർ ഷ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57670,
    "questionText": " ഹരിത ഗൃഹപ്രഭാവത്തിന് കാരണമാകുന്ന പ്രധാന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57671,
    "questionText": " ഓസോണിനെ നശിപ്പിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ക്ളോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57672,
    "questionText": " ആരോഗ്യമുള്ള ഒരാളുടെ ശരീരത്തിൽ എത്ര ലിറ്റർ രക്തം ഉണ്ടാവും? ",
    "answerText": " 5-6 ലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 57673,
    "questionText": " ന്യൂറോണുകൾ കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " തലച്ചോറ് "
  },
  {
    "questionNum": 57674,
    "questionText": " ഏത് അവയവം തകരാറിലായ രോഗിക്കാണ് ഡയാലിസിസ് നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57675,
    "questionText": " ശബ്ദം ഉപയോഗിച്ച് വസ്തുക്കളുടെ സ്ഥാനം നിർണയിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സോണാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57676,
    "questionText": " ഖരം, ദ്രാവകം, വാതകം എന്നിവയിൽ ഏതിലൂടെയാണ് ശബ്ദം വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുക? ",
    "answerText": " ഖരം "
  },
  {
    "questionNum": 57677,
    "questionText": " ആർദ്രത അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 57678,
    "questionText": " ജലത്തിന് ഏറ്റവും കൂടിയ സാന്ദ്രത എത്ര ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് താപനിലയാണ്? ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57679,
    "questionText": " അന്ധരായവർക്ക് എഴുതാനും വായിക്കാനും സഹായിക്കുന്ന ലിപി സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " ബ്രെയ്ലി ലിപി "
  },
  {
    "questionNum": 57680,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57681,
    "questionText": " ഇരുമ്പ് അടങ്ങിയ ഭക്ഷണം കഴിച്ചാൽ തടയാൻ പറ്റുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അനീമിയ (വിളർച്ച) "
  },
  {
    "questionNum": 57682,
    "questionText": " പരുപരുത്ത പ്രതലങ്ങളിൽ പ്രകാശ രശ്മികൾ പതിക്കുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " വിസരിത പ്രതിപതനം "
  },
  {
    "questionNum": 57683,
    "questionText": " ശ്വേത ഏത് വിളയുടെ സങ്കരയിനമാണ്? ",
    "answerText": " മുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 57684,
    "questionText": " ദേശീയ ഗണിത ശാസ്ത്രദിനം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 57685,
    "questionText": " ട്യൂണിങ് ഫോർക്കിന്റെ ചലനം ഏതുതരം ചലനത്തിന് ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " കമ്പനം "
  },
  {
    "questionNum": 57686,
    "questionText": " തറയിലൂടെ ഉരുണ്ടു പോകുന്ന പന്തിനെ നിശ്ചലമാക്കുന്ന ബലം? ",
    "answerText": " ഘർഷണബലം "
  },
  {
    "questionNum": 57687,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിൽ ഇന്ത്യ സ്ഥാപിച്ച മൂന്നാമത്തെ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 57688,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ നൈട്രജൻ സ്വീകരിക്കുന്നത് ഏതു രൂപത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " നൈട്രേറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 57689,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിൽ സുവർണ്ണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " ഗുപ്തകാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 57690,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് താജ്മഹൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57691,
    "questionText": " ദേവഭൂമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57692,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ കായിക വിനോദമേത്? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 57693,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിൽ നിന്നുള്ള ക്ളാസിക്കൽ നൃത്തരൂപമേത്? ",
    "answerText": " കഥക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57694,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം പ്രഖ്യാപിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി ആര്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57695,
    "questionText": " ഇന്ത്യാഗേറ്റ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57696,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ക്ളെമന്റ് ആറ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 57697,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 57698,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് രൂപംകൊണ്ട വർഷമേത്? ",
    "answerText": " 1885 ഡിസംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 57699,
    "questionText": " അജന്ത-എല്ലോറ ഗുഹകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57700,
    "questionText": " സൈനിക സഹായ വ്യവസ്ഥ ഏർപ്പെടുത്തിയ ഗവർണർ ജനറൽ ആര്? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 57701,
    "questionText": " 1977ലെ പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആര്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 57702,
    "questionText": " വേദങ്ങളിലേക്ക് മടങ്ങിപ്പോകാൻ ആഹ്വാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 57703,
    "questionText": " എഡ്വിൻ അർണോൾഡിന്റെ ഏഷ്യയുടെ പ്രകാശം എന്ന കൃതി ആരെപ്പറ്റിയാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57704,
    "questionText": " 2 ജി സ്പെക്ട്രം അഴിമതിയെപ്പറ്റി അന്വേഷിച്ച സംയുക്ത പാർലമെന്ററി സമിതിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " പി.സി. ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 57705,
    "questionText": " യോഗദർശനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്? ",
    "answerText": " പതഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 57706,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹി നഗരം രൂപകല്പന ചെയ്ത ശില്പിയാര്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ലൂട്ട്വെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57707,
    "questionText": " ബന്തിപ്പൂർ വന്യമൃഗ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 57708,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 57709,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57710,
    "questionText": " ഇംപീരിയൽ ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ ഇപ്പോൾ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57711,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയെ എത്ര സോണുകളായി തിരിച്ചിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 57712,
    "questionText": " ഗോഡ് ഒഫ് സ്മാൾ തിങ്ക്സ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 57713,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഉരുക്കുമനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57714,
    "questionText": " ഖുദി ഖിത്മത്ഗർ എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഖാഫർഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സാമ്പത്തികാസൂത്രണത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം. വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57716,
    "questionText": " ദി വണ്ടർ ദാറ്റ് വാസ് ഇന്ത്യ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " എ.എൽ. ബാഷം "
  },
  {
    "questionNum": 57717,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ റോയൽ ഇന്ത്യൻ നേവി കലാപം നടത്തിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 57718,
    "questionText": " ഏത് സമരത്തിന്റെ ഭാഗമായുണ്ടായ ലാത്തിച്ചാർജ്ജിൽ പരിക്കേറ്റാണ് ലാലാ ലജ്പത് റായ് അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " സൈമൺ കമ്മിഷനെതിരായിട്ടുള്ള സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 57719,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ രാഷ്ട്രപിതാവ് എന്നാദ്യമായി അഭിസംബോധന ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57720,
    "questionText": " മുഹമ്മദലി ജിന്നയെ ഹിന്ദു-മുസ്ലിം ഐക്യത്തിന്റെ അംബാസിഡർ എന്നു വിളിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 57721,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ചെയർമാൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് രംഗനാഥ മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 57722,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിലെ ഇന്ത്യയുടെ മൂന്നാമത്തെ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 57723,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിലേക്ക് 2012ൽ നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ ജഡ്ജിയാര്? ",
    "answerText": " ദൽവീർ ഭണ്ഡാരി "
  },
  {
    "questionNum": 57724,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം രൂപകല്പന ചെയ്യതതാര്? ",
    "answerText": " ഡി. ഉദയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57725,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി അടൽബിഹാരി വാജ്പേയ് ലഹോറിലേക്ക് ബസ് യാത്ര നടത്തിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 57726,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ദേശീയ യുവജനദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാമിവിവേകാന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 57727,
    "questionText": " റൂർക്കേല ഉരുക്കുശാലയ്ക്ക് സാങ്കേതിക സഹായം നൽകിയ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 57728,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ഉപാധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഗുൽസാരിലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 57729,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായത്തിൽ ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 57730,
    "questionText": " ലൈഫ് ടൈം അച്ചീവ്മെന്റ് ഗ്രാമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ സംഗീതജ്ഞനാര്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 57731,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ രാംലീല മൈതാൻ എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57732,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം ഏറ്റവുമധികം വ്യാപിച്ചത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 57733,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് സിംഹം എന്നറിയപ്പെട്ട ദേശീയ നേതാവാര്? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത്റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 57734,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57735,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കണ്ടെത്തൽ എന്ന ഗ്രന്ഥം എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 57736,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സാമ്പത്തിക ഉദാരവത്കരണത്തിന് തുടക്കമിട്ട കേന്ദ്ര ധനമന്ത്രിയാര്? ",
    "answerText": " മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57737,
    "questionText": " ശ്രാവണ ബൽഗോള ഏത് മതവിശ്വാസികളുടെ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രമാണ്? ",
    "answerText": " ജൈനമതം. "
  },
  {
    "questionNum": 57738,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന പ്രധാന ഭൂമിശാസ്ത്രരേഖ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തരായനരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 57739,
    "questionText": " 1969 ൽ ദേശസാത്ക്കരിക്കപ്പെട്ട ബാങ്കുകളുടെ എണ്ണമെത്ര? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 57740,
    "questionText": " സുന്ദർബൻ ദേശീയോദ്യാനം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57741,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം എന്റെ ജന്മാവകാശമാണ് എന്നു പറഞ്ഞതാര്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57742,
    "questionText": " സിക്ക് മത സ്ഥാപകൻ ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗുരു നാനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57743,
    "questionText": " ആദിവേദം എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 57744,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ശ്രീലങ്കയിൽ നിന്നും വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്കേത്? ",
    "answerText": " പാക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57745,
    "questionText": " കൊട്ടാരങ്ങളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 57746,
    "questionText": " പശ്ചിമറയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57747,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57748,
    "questionText": " ഗോവ സ്വതന്ത്രമായ വർഷം ഏത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 57749,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഒരു റിപ്പബ്ളിക് ആയിത്തീർന്ന ദിവസമേത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 57750,
    "questionText": " ഫോർവേർഡ് ബ്ളോക്കിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57751,
    "questionText": " ആദിഗ്രന്ഥം ഏതുമതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിക്ക് മതം "
  },
  {
    "questionNum": 57752,
    "questionText": " അമർത്യാസെന്നിന് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 57753,
    "questionText": " വിവരാവകാശനിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്ന വർഷമേത്? ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 57754,
    "questionText": " മംഗൾയാനിന്റെ വിക്ഷേപണത്തിന് സഹായിച്ച റോക്കറ്റേത്? ",
    "answerText": " പി.എസ്.എൽ.വി സി-25 "
  },
  {
    "questionNum": 57755,
    "questionText": " വാങ്കഡെ സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57756,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ രണ്ട് രാഷ്ട്രങ്ങളായി വിഭജിക്കാനുള്ള 1947 ലെ പദ്ധതി അവതരിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57757,
    "questionText": " സാരെ ജഹാംസെ അച്ഛാ എന്ന ദേശഭക്തിഗാനം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57758,
    "questionText": " ലഹോർ ജയിലിൽ 63 ദിവസത്തെ നിരാഹാരമനുഷ്ഠിച്ച് ചരമമടഞ്ഞ യുവവിപ്ലവകാരിയാര്? ",
    "answerText": " ജതിൻദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57759,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് അദ്ധ്യാപകദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡോ.എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57760,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസിയിൽ ഒപ്പിടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 57761,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശനിയമം നിലവിൽവന്ന വർഷമേത്? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 57762,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷൻ നിലവിൽവന്ന വർഷം ഏതാണ്? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 57763,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 57764,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ചത് ഏത് യുദ്ധത്തോടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പറ്റ് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 57765,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ളീഷ് വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാഗ്നാകാർട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " വുഡ്സ് ഡെസ്പാച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 57766,
    "questionText": " 1905 ലെ ബനാറസ് കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 57767,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സരപദ്ധതികൾക്ക് ഇന്ത്യ മാതൃകയാക്കിയിട്ടുള്ളത് ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്? ",
    "answerText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57768,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തെപ്പറ്റി ഡൊമിനിക് ലാപ്പിയർ, ലാറി കോളിൻസ് എന്നിവർ ചേർന്നെഴുതിയ പുസ്തകമേത്? ",
    "answerText": " സ്വാതന്ത്ര്യം അർദ്ധരാത്രിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57769,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തദ്ദേശസ്വയംഭരണത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " വൈസ്രോയി റിപ്പൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57770,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സ്ട്രിങ്ങർ ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57771,
    "questionText": " നൈസാംമാരുടെയും മുത്തുകളുടെയും നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 57772,
    "questionText": " സ്ത്രീധന നിരോധന നിയമം പാസാക്കിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 57773,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷസമുദായത്തിൽ നിന്നുംആദ്യമായി ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായ വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. മൻമോഹൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57774,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽത്തൊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 57775,
    "questionText": " ഖിലാഫത്ത് പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 57776,
    "questionText": " സിനിമാരംഗത്തു നിന്നും ആദ്യമായി ഭാരതരത്നം നേടിയ വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " എം.ജി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57777,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 57778,
    "questionText": " 1913ൽ അമേരിക്കയിൽ ഗദ്ദാർ പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ലാലാ ഹർദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57779,
    "questionText": " ഹിരാക്കുഡ് നദീതടപദ്ധതിയിലൂടെ പ്രയോജനം ലഭിക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 57780,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കമ്പോള പരിഷ്ക്കാരങ്ങൾ ഏർപ്പെടുത്തിയ ഭരണാധികാരിയാര്? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 57781,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മനുഷ്യാവകാശ സംരക്ഷണനിയമം പാസാക്കിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 57782,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിസൈൽ ടെക്നോളജിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ.എ.പി.ജെ അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 57783,
    "questionText": " സ്വർണനാണയങ്ങൾ പുറത്തിറക്കിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ രാജവംശമേത്? ",
    "answerText": " കുശാനൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 57784,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത് ഏത് വർഷമാണ്? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 57785,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചൊവ്വാദൗത്യം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " മംഗൾയാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 57786,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധം അന്വേഷിച്ച കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " താക്കർ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57787,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് പുരാണങ്ങളിൽ ദൈവങ്ങളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സീയൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57788,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നിർമ്മിതമായ ആദ്യ വിമാനം ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ട്രെയിനർ "
  },
  {
    "questionNum": 57789,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ പ്രസിദ്ധമായ ഒരു തടാകം? ",
    "answerText": " പുഷ്കർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 57790,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ഏക ഫിൽസ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 57791,
    "questionText": " നെല്ലിക്കയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം സി "
  },
  {
    "questionNum": 57792,
    "questionText": " അല്ലാമ ഇക്ബാൽ ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 57793,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിൽ റോക്കി പർവതത്തിൽ നിന്നു വീശുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ചിനുക് "
  },
  {
    "questionNum": 57794,
    "questionText": " കപ്പലോട്ടിയ തമിഴൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വി.ഒ. ചിദംബരം പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 57795,
    "questionText": " കത്തീഡ്രൽ സിറ്റി ഒഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 57796,
    "questionText": " മദ്ധ്യപ്രദേശിലെ മലഞ്ച്ഖണ്ഡ് ഖനി എത് ലോഹത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57797,
    "questionText": " 1840ലെ കറുപ്പ് യുദ്ധത്തിൽ ചൈനയെ തോൽപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57798,
    "questionText": " അമരാവതിയും നാഗാർജുന കോണ്ടയും ഏതു മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടാണ് പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 57799,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഇൻസെക്ടിസൈഡ് ലിമിറ്റഡിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 57800,
    "questionText": " അമരിഗോ വെസ്പുച്ചി ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 57801,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലർ ജർമ്മനിയിൽ അധികാരത്തിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1933
  },
  {
    "questionNum": 57802,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലറും മുസോളിനിയും മരണമടഞ്ഞ വർഷം? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 57803,
    "questionText": " ഗവൺമെന്റ് സർവീസ് വിഭാഗത്തിൽ മഗ്സസേ അവാർഡ് ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും ആദ്യമായി നേടിയത്? ",
    "answerText": " സി.ഡി. ദേശ്മുഖ് (1959) "
  },
  {
    "questionNum": 57804,
    "questionText": " ഹിന്ദു - മുസ്ലിം ഐക്യത്തിന്റെ ഫലമായി രൂപംകൊണ്ട ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഉർദു "
  },
  {
    "questionNum": 57805,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ കഴുത്തിനു കീഴ്പോട്ടുള്ള ഭാഗത്തെ റിഫ്ളക്സ് ആക്ഷൻ നിയന്ത്രിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്പൈനൽ കോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57806,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്കാരത്തിന്റെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട സവിശേഷത? ",
    "answerText": " നഗരാസൂത്രണം "
  },
  {
    "questionNum": 57807,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ കടന്നുകൂടുന്ന വിഷവസ്തുക്കൾ നശിപ്പിക്കാൻ നിയുക്തമായ അവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57808,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രഥമ ഇ.എം.എസ് മന്ത്രിസഭയെ പിരിച്ചുവിട്ട തീയതി? ",
    "answerText": " 1959 ജൂലൈ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 57809,
    "questionText": " രാമായണം തമിഴിൽ തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " കമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 57810,
    "questionText": " ഓസ്കർ ശില്പം രൂപകല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സെഡ്രിക് ഗിബ്ബൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57811,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ആദ്യത്തെ ചൈനീസ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57812,
    "questionText": " ഗ്വാളിയോർ മുമ്പു ഭരിച്ചിരുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " സിന്ധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 57813,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ളവത്തിന്റെ പരാജയശേഷം ബ്രിട്ടീഷുകാർ ബഹദൂർഷാ രണ്ടാമനെ എവിടേക്കാണ് നാടുകടത്തിയത്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ (ബർമ) "
  },
  {
    "questionNum": 57814,
    "questionText": " കൺഫൂഷ്യനിസം ഏതു രാജ്യത്താണ് പ്രചരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 57815,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഉന്നത വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാധ്യമം ഇംഗ്ളീഷ് ആക്കിയ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 57816,
    "questionText": " ബൈനറി സംഖ്യ അിസ്ഥാനമാക്കിയ ഉപകരണം? ",
    "answerText": " കംപ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 57817,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യ പുകയില മുക്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57818,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടിയുടെ ഒന്നാം സംസ്ഥാന സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 57819,
    "questionText": " ഏത് തെന്നിന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്താണ് പോയിന്റ് കാലിമെർ എന്ന വന്യജീവി പക്ഷി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57820,
    "questionText": " വടക്കു കിഴൻ മൺസൂണിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " തുലാവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 57821,
    "questionText": " വേദാന്ത കോളേജ് 1825ൽ സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 57822,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഫുട്ബാൾ മത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 90 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57823,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടിക്ക് ആ പേരു നൽകിയത്? ",
    "answerText": " കേണൽ ആൻഡ്രുവാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 57824,
    "questionText": " ഇനി ഞാനുറങ്ങട്ടെ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.കെ. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57825,
    "questionText": " ആര്യ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ് സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 57826,
    "questionText": " അട്ടപ്പാടി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 57827,
    "questionText": " 1984 എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോർജ് ഓർവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57828,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അഗ്രികൾച്ചറൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57829,
    "questionText": " സെൻട്രൽ റൈസ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57830,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയോട് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57831,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണറുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 57832,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ നിഷ്പ്രഭമാകുന്നത്? ",
    "answerText": " അടിയന്തരാവസ്ഥക്കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57833,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖത്തിന്റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് ജവഹർ ലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 57834,
    "questionText": " ത്രിതല പഞ്ചായത്തീരാജ് സമ്പ്രദായത്തിൽ ഏറ്റവും താഴെയുള്ള തലം? ",
    "answerText": " ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 57835,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങളുടെ ശില്പി? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57836,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 57837,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം എഴുതി തയ്യാറാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " ജവഹർ ലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 57838,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മാഗ്നാ കാർട്ട എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് എന്തിനെയാണ്? ",
    "answerText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57839,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിർമാണ സഭ രൂപവത്കൃതമായത്? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 57840,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണ സഭ ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1949 നവംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 57841,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഉപരാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57842,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശമായ ലക്ഷദ്വീപ് ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ പരിധിയിലാണ്? ",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 57843,
    "questionText": " പാർലമെന്ററി സമ്പ്രദായത്തിന്റെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57844,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിന്റെ സംയുക്ത സമ്മേളനം ആദ്യമായി നടന്നത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 57845,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ കാവൽക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 57846,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കാനായി കോടതി പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഉത്തരവുകൾ? ",
    "answerText": " റിട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57847,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് നഗരപാലിക നിയമങ്ങൾ നിലവിൽവന്നത്? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 57848,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഗവൺമെന്റിന് ആവശ്യമായ നിയമോപദേശം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57849,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ .......... പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന നിയമങ്ങളെ മൗലിക അവകാശങ്ങളുടെ ലംഘനം എന്ന കാരണത്താൽ കോടതിയിൽ ചോദ്യം ചെയ്യാനാവില്ല. ",
    "answerText": " 9-ാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 57850,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 57851,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം പാസാക്കാൻ കാരണമായ സംഘടന? ",
    "answerText": " മസ്ദൂർ കിസാൻ ശക്തി സംഘതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57852,
    "questionText": " ഭരണഘടനയിൽ സംയുക്ത സമ്മേളനത്തെക്കുറിച്ച് പറഞ്ഞിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അനുച്ഛേദം 108 "
  },
  {
    "questionNum": 57853,
    "questionText": " ഒരു ബിൽ പാസ്സാക്കുന്നതിനു മുൻപ് ആ ബിൽ എത്ര തവണ പാർലമെന്റിൽ വായിക്കുന്നുണ്ട്? ",
    "answerText": " മൂന്നു തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 57854,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നിയമനിർമാണ വിഭാഗത്തിന്റെ ഉപരിസമിതി? ",
    "answerText": " രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 57855,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം ഏത് ലിസ്റ്റിൽപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " കൺകറന്റ് ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57856,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിർമ്മാണസഭയുടെ സ്ഥിരം അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 57857,
    "questionText": " ഹേബിയസ് കോർപ്പസിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " ശരീരം ഹാജരാക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 57858,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കോടതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57859,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടനയ്ക്കായി നിയോഗിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ഫസൽ അലി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57860,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവർണറാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57861,
    "questionText": " ഭരണാധിപൻ ഒരു പൗരന്റെ സ്വതന്ത്രമായ ചലനങ്ങളെ നിഷേധിക്കുമ്പോൾ പൗരന് നിഷേധിക്കപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യം? ",
    "answerText": " സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്ര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 57862,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയാകുന്നതിനു എത്ര വയസ് തികഞ്ഞിരിക്കണം? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 57863,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന അപ്പീൽ കോടതി? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 57864,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന് സത്യപ്രതിജ്ഞാ വാചകം ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57865,
    "questionText": " ഇന്ന് മൗലിക അവകാശം അല്ലാത്തത്? ",
    "answerText": " സ്വത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 57866,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടന നിലവിൽവന്നത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 57867,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെയും ഉപരാഷ്ട്രപതിയുടെയും അഭാവത്തിൽ രാഷ്ട്രപതിയുടെ ചുമതലകൾ നടപ്പാക്കാൻ അധികാരമുള്ള ഉദ്യോഗസ്ഥൻ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57868,
    "questionText": " ഹോക്കോടതി ജഡ്ജിമാരുടെ നിയമനം നടത്തുന്നതാരാണ്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 57869,
    "questionText": " തദ്ദേശ സ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങൾക്ക് കേന്ദ്രസർക്കാർ നൽകുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " നിർമൽ ഗ്രാമ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 57870,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " സ്ഥിരം സമിതിയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 57871,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ബഡ്ജറ്റ് ലോക് സഭയിൽ അവതരിപ്പിക്കുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യവകുപ്പ് മന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 57872,
    "questionText": " 2011 ലെ ജനസംഖ്യാ കണക്കെടുപ്പിന് തുടക്കം കുറിച്ചത് എന്നായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 9, 2011 "
  },
  {
    "questionNum": 57873,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിൽ ക്ഷുദ്രഗ്രഹങ്ങളുടെ സ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ, വ്യാഴം എന്നീഗ്രഹങ്ങൾക്കിടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57874,
    "questionText": " 2011 ലെ സെൻസസനുസരിച്ച് ഭൂമിശാസ്ത്രപരമായി വിസ്തൃതി കൂടിയ ജില്ല ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കച്ച് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 57875,
    "questionText": " 2011 ലെ കണക്കനുസരിച്ച് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ജില്ല ഏതാണ്? ",
    "answerText": " വടക്ക് കിഴക്കൻ ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 57876,
    "questionText": " ഏത് വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ഹോഴ്സ്ഷു? ",
    "answerText": " നയാഗ്ര വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 57877,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന് കല്പിത സർവകലാശാല പദവി ലഭിച്ചത് ഏത് വർഷം? ",
    "answerText": " 2006 ൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 57878,
    "questionText": " സുഷുമ്നയുടെ ഏകദേശ നീളമെത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 45 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 57879,
    "questionText": " ലഘു മസ്തിഷ്കം എന്ന് വിളിക്കുന്ന ഭാഗമേതാണ്? ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 57880,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ജലത്തിന്റെ അളവ് നിയന്ത്രിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57881,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഹൃദയമാറ്റ ശസ്ത്രക്രിയ നടന്ന രാഷ്ട്രമേതാണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57882,
    "questionText": " ഹാൻസ് ബർജറിന്റെ പ്രശസ്തമായ കണ്ടുപിടിത്തമെന്താണ്? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോ എൻസഫലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 57883,
    "questionText": " രക്തബാങ്കുകളിൽ രക്തം കട്ടപിടിക്കാതിരിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്താണ്? ",
    "answerText": " സോഡിയം സിട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 57884,
    "questionText": " ആന്റിജൻ ഇല്ലാത്ത രക്തഗ്രൂപ്പ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഒ ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57885,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ ഉല്പാദനത്തിന് സഹായകരമായ വിറ്റാമിൻ? ",
    "answerText": " ഫോളിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57886,
    "questionText": " ഫൈബ്രിനോജനും ഹെപ്പാരിനും നിർമ്മിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57887,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ അധികം വരുന്ന ഗ്ലൂക്കോസിനെ ഗ്ലൈക്കോജനാക്കി മാറ്റുന്ന ശരീരാവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57888,
    "questionText": " സന്ധിവീക്കത്തിന് ഔഷധമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " കോർട്ടിസോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57889,
    "questionText": " സമയബോധം നൽകുന്ന ഹോർമോൺ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മെലട്രോണിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57890,
    "questionText": " മനുഷ്യക്ലോണിങ്ങിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് സീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57891,
    "questionText": " മനുഷ്യനിൽ എത്ര ജോടി വാരിയെല്ലുകളുണ്ട്? ",
    "answerText": " 12 ജോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 57892,
    "questionText": " മൈക്രോഗ്രാഫിയ എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57893,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ ഹൃദയത്തിന് എത്ര അറകളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 57894,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മത്സ്യം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 57895,
    "questionText": " ഹിപ്പോകാമ്പസ് എന്ന മത്സ്യം പൊതുവേ ഏത് പേരിലാണ് പ്രശസ്തം? ",
    "answerText": " സീ ഹോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 57896,
    "questionText": " മൂട്ടയുടെ ചിറകുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " ചിറകില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 57897,
    "questionText": " ഹൈഡ്രയുടെ രക്തത്തിന്റെ നിറമെന്താണ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രക്ക് രക്തമില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 57898,
    "questionText": " വിഡ്ഢിയായ പക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " താറാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 57899,
    "questionText": " ആധുനിക വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹാർവി "
  },
  {
    "questionNum": 57900,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊഴുപ്പടങ്ങിയ സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " ജാതിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57901,
    "questionText": " കലാമിൻ ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 57902,
    "questionText": " ദ്രവണാങ്കം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ലോഹമേത്? ",
    "answerText": " രസം "
  },
  {
    "questionNum": 57903,
    "questionText": " മാങ്ങയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡേത്? ",
    "answerText": " സിട്രിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57904,
    "questionText": " അക്വാഫോർട്ടിസ് എന്ന് മുൻപ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ആസിഡ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57905,
    "questionText": " വേപ്പിലയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " മാർഗോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57906,
    "questionText": " ആൽഫാ, ബീറ്റ,ഗാമാ കിരണങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയതും പേരുകൾ നൽകിയതും ആരാണ്? ",
    "answerText": " റൂഥർ ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57907,
    "questionText": " റേഡിയം, പൊളോണിയം എന്നീ മൂലകങ്ങൾ വേർതിരിച്ചെടുത്തത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മാഡംക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 57908,
    "questionText": " ആരാണ് നൈട്രജൻ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " റൂഥർ ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57909,
    "questionText": " മൂലകങ്ങളെ ലോഹങ്ങളെന്നും അലോഹങ്ങളെന്നും വേർതിരിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ലാവോത്സ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 57910,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പുതിയ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57911,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വ്യവസായ ശാല? ",
    "answerText": " പുനലൂർ പേപ്പർ മിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57912,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെകോളേജ് ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 57913,
    "questionText": " ചെറുകിട വ്യവസായ സർവീസ് ഇൻസ്റ്റിറ്റിയൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57914,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ യാത്രാവിവരണ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " വർത്തമാന പുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 57915,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പൽ നിർമ്മാണ ശാലയിൽ നിന്നും പുറത്തിറക്കിയ രണ്ടാമത്തെ കപ്പൽ ഏത്? ",
    "answerText": " മഹർഷി പരശുറാം "
  },
  {
    "questionNum": 57916,
    "questionText": " ആധുനിക കൊച്ചിയുടെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57917,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ തുറമുഖം പണികഴിപ്പിച്ചത് ഏത് രാജാവിന്റെ ഭരണകാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 57918,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി ഏത്? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 57919,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏലം ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പാമ്പാടുംപാറ, ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 57920,
    "questionText": " കേരള പോസ്റ്റൽ സർക്കിൾ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1961 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 57921,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 57922,
    "questionText": " അന്ത്യവിധി ആരുടെ പ്രശസ്ത പെയിന്റിംഗാണ്? ",
    "answerText": " മൈക്കലാഞ്ചലോ "
  },
  {
    "questionNum": 57923,
    "questionText": " ജ്വലനത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57924,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളി സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സെന്റ് തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57925,
    "questionText": " പെർട്ടൂസിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന അസുഖമാണ്? ",
    "answerText": " വില്ലൻ ചുമ "
  },
  {
    "questionNum": 57926,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ സ്ഥാപിച്ച സമാധാനത്തിന്റെ സർവകലാശാല ഏതു രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57927,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ, പ്രതിഷ്ഠയില്ലാത്ത ഒരു ഹൈന്ദവാരാധന കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ഓച്ചിറ "
  },
  {
    "questionNum": 57928,
    "questionText": " ഡൽഹി ഗാന്ധി എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സി. കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 57929,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ടാങ്കു നിർമ്മാണശാല എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ആവഡി "
  },
  {
    "questionNum": 57930,
    "questionText": " തക്ല മക്കാൻ മരുഭൂമി ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 57931,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തിരുവള്ളുവർ പ്രതിമ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 57932,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് പബ്ളിക് ട്രാൻസ്പോർട്ട് സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 57933,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 57934,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കോട്ട? ",
    "answerText": " ബേക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57935,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 57936,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ദ്വാരക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57937,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സിവിലിയൻ ബഹുമതി ഏത് ? ",
    "answerText": " ഭാരതരത്നം "
  },
  {
    "questionNum": 57938,
    "questionText": " രാജിവയ്ക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന പക്ഷം പ്രസിഡന്റ് ആർക്കാണ് രാജിക്കത്ത് നൽകേണ്ടത്? ",
    "answerText": " വൈസ് പ്രസിഡന്റിന് "
  },
  {
    "questionNum": 57939,
    "questionText": " കംഗാരു എലി സാധാരണമായി കാണപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 57940,
    "questionText": " കോസി പദ്ധതിയുടെ നിർമ്മാണത്തിൽ ബീഹാറുമായി സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 57941,
    "questionText": " സത്യജിത് റേയുടെ അവസാന ചിത്രം? ",
    "answerText": " അഗാന്തുക് "
  },
  {
    "questionNum": 57942,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മാംസഭോജി? ",
    "answerText": " സ്പേം തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 57943,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് നഗരം സ്ഥാപിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1295 "
  },
  {
    "questionNum": 57944,
    "questionText": " സോഡിയം ഫോസ്ഫേറ്റ് നിർമ്മാണത്തിലെ ഉപോൽപന്നം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57945,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 57946,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ ജനാധിപത്യ സംവിധാനം നിലവിലുള്ള യൂറോപ്യൻ രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57947,
    "questionText": " ഹോക്കി മത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 70 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57948,
    "questionText": " ലോധി വംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബഹ്ലുൽ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 57949,
    "questionText": " ആധുനിക രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആന്റോൺ ലാവോസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 57950,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളിലെ മെയിൻലാൻഡിലെ സമയ മേഖലകൾ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 57951,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തേക്ക് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 57952,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 57953,
    "questionText": " ഡാവിഞ്ചി കോഡ് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡാൻബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57954,
    "questionText": " തത്വശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57955,
    "questionText": " ഭരണഘടന പ്രകാരം ഗവർണറുടെ അഭാവത്തിൽ ചുമതലകൾ നിർവഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57956,
    "questionText": " ഏതു ജീവിയിൽ നിന്നാണ് അംബർഗ്രീസ് എന്ന സുഗന്ധവസ്തു ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 57957,
    "questionText": " ടേബിൾ ഓഫ് പ്രസിഡൻസ് പ്രകാരം സംസ്ഥാനത്ത് ഏറ്റവും ഉയർന്ന പദവിയുള്ളതാർക്കാണ്? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 57958,
    "questionText": " പോളിഗ്രാഫ് ടെസ്റ്റ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലിയോനാർഡ് കീലർ "
  },
  {
    "questionNum": 57959,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധകാലത്ത് നോർമൻഡിയുടെ മോചനത്തിനായി ഐസനോവറുടെ നേതൃത്വത്തിൽ സഖ്യസേന നടത്തിയ ആക്രമണത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഓവർലോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57960,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധാനന്തരം ജയിൽ മോചിതനായ കേരളത്തിലെ അവസാനത്തെ രാഷ്ട്രീയ തടവുകാരൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദു റഹ്മാൻ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 57961,
    "questionText": " അഞ്ചു ഹൃദയങ്ങളുള്ള ജന്തു? ",
    "answerText": " മണ്ണിര "
  },
  {
    "questionNum": 57962,
    "questionText": " സോപ്പു കുമിള സൂര്യപ്രകാശത്തിൽ നിറമുള്ളതായി കാണാൻ കാരണമായ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഇന്റർഫെറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57963,
    "questionText": " മൂർഖൻ പാമ്പിന്റെ കടിയേറ്റാൽ വിഷം ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്രനാഡീ വ്യവസ്ഥയെ "
  },
  {
    "questionNum": 57964,
    "questionText": " മൗലാനാ ആസാദിന്റെ ഇന്ത്യ വിൻസ് ഫ്രീഡം ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് തർജമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ കബീർ "
  },
  {
    "questionNum": 57965,
    "questionText": " ആനന്ദമഠം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ബങ്കിംചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 57966,
    "questionText": " യൂക്കാലിപ്റ്റസ് മരത്തിന്റെ ഇലകൾമാത്രം തിന്നുജീവിക്കുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " കോവാല "
  },
  {
    "questionNum": 57967,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്റെ പ്ളം പുഡ്ഡിംഗ് മാതൃക തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57968,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയ കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും ചെറിയ വൻകര? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ്. "
  },
  {
    "questionNum": 57969,
    "questionText": " ചുവപ്പ്, പച്ച നിറങ്ങൾ ചേർന്നാൽ കിട്ടുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 57970,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വേഗം ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയത്? ",
    "answerText": " റോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 57971,
    "questionText": " ഒരു വെബ്സൈറ്റിലെ ആദ്യ പേജ്? ",
    "answerText": " ഹോംപേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 57972,
    "questionText": " കംപ്യൂട്ടർ എന്ന വാക്കിന്റെ ഉല്ഭവം ഏതുഭാഷയിൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57973,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹങ്ങളിലെ ഘടകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സ്വർണം, ചെമ്പ്, വെളളി, ഈയം, ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57974,
    "questionText": " ആണവോർജം കൊണ്ട് സഞ്ചരിക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ മുങ്ങിക്കപ്പൽ? ",
    "answerText": " നോട്ടിലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57975,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ ടൂറിസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " ഡെസിസ് ടിറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 57976,
    "questionText": " ഉയരം കൂടുന്തോറും ബാരോമീറ്ററിലെ രസനിരപ്പ്? ",
    "answerText": " കുറയുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 57977,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് വഴി ആദ്യമായി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടത്തപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " എസ്റ്റോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 57978,
    "questionText": " റിച്ചർ സ്കെയിൽ അളക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂകമ്പതീവ്രത "
  },
  {
    "questionNum": 57979,
    "questionText": " എസ്.എം.എസ് എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം? ",
    "answerText": " ഷോർട്ട് മെസേജ് സർവീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 57980,
    "questionText": " സ്വാഭാവിക റേഡിയോ ആക്ടീവത കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെൻറി ബെക്കറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 57981,
    "questionText": " ഒരു സമചതുരക്കട്ടയുടെ വശങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 57982,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഉപരിതലത്തിലെ തിളക്കമേറിയ ഭാഗങ്ങൾക്കുള്ള പേര്? ",
    "answerText": " ഫാക്കുലി "
  },
  {
    "questionNum": 57983,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങൾ തിളങ്ങാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " റിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57984,
    "questionText": " റിവോൾവർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ കോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57985,
    "questionText": " ഓട്ടോമാറ്റഡ് ടെല്ലർ മെഷീന്റെ (എ.ടി.എം) ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " വാൾട്ടർ റിസ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 57986,
    "questionText": " ടക്സ് എന്ന കമ്പനിയുടെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57987,
    "questionText": " മൗസിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഡഗ്ളസ് എം. ഗൽബർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 57988,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽനിന്ന് നോക്കുന്നയാൾക്ക് ആകാശം എന്തായി തോന്നുന്നു? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 57989,
    "questionText": " ഭൂമിയിലേക്ക് സൂര്യനിൽനിന്ന് താപം എത്തിച്ചേരുന്നത്? ",
    "answerText": " വികിരണം വഴി "
  },
  {
    "questionNum": 57990,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദ്ദം അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ബാരോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 57991,
    "questionText": " വിളക്കുനാടയിൽ എണ്ണ കയറുന്ന തത്വം? ",
    "answerText": " കേശികത്വം "
  },
  {
    "questionNum": 57992,
    "questionText": " ഒരു ലിറ്റർ ജലത്തിന് എത്ര ഭാരമുണ്ടാകും? ",
    "answerText": " ഒരുകിലോ "
  },
  {
    "questionNum": 57993,
    "questionText": " സമുദ്രങ്ങളുടെ ആഴം അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " എക്കോസൗണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 57994,
    "questionText": " സൂര്യനിലെ ഉൗർജസ്രോതസ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57995,
    "questionText": " അണുസംഖ്യ എന്ന ആശയം ആദ്യമായി മുന്നോട്ടുവച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഹെൻറി മോസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 57996,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്തേക്ക് ആദ്യം അയയ്ക്കപ്പെട്ട ജീവി? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 57997,
    "questionText": " ടെലിവിഷൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 57998,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫിഷൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഓട്ടോഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 57999,
    "questionText": " ന്യൂട്രോൺ ബോംബ് കണ്ടുപിടിച്ച അമേരിക്കൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " സാമുവൽ കോഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 58000,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ വികാസത്തിന് തെളിവ് നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ഹബിൾ "
  }
]